\input{preambulo}
\input{PUD}
\begin{document}

\disciplina{Acionamentos hidráulicos e Eletro-hidráulicos}
\codigo{AUT2430}
\cargaHorariaTotal{80}
\cargaHorariaPratica{40}
\cargaHorariaTeorica{40}
\creditos{4}
\codigoPrerequisitos{AUT2428}
\semestre{6º}
\nivel{Superior}

\ementa{
Componentes de circuitos hidráulicos. Circuitos hidráulicos.
}

\objetivo{
• Dimensionar componentes hidráulicos Projetar circuitos hidráulicos\\
• Executar manutenção preventiva em circuitos hidráulicos \\
• Realizar manutenção corretiva em circuitos hidráulicos\\
}

\programa{
• Introdução a Hidráulica Conceitos básicos\\
• Bombas hidráulicas – transmissão hidráulica de força e energia Fluidos, reservatórios e acessórios Mangueiras e conexões\\
• Bombas hidráulicas\\
• Válvulas de controle de pressão Válvulas de controle direcional Válvulas de retenção\\
• Válvulas controladas de fluxo (Vazão) Atuadores hidráulicos\\
• Simbologia\\
• Circuitos hidráulicos básicos Circuitos eletro-hidráulicos básicos\\
}

\metodologiaEnsino{
Aulas expositivas;\\
Aulas práticas em laboratório; Exercícios e projetos.\\
Lista de exercícios;\\
Simulação computacional utilizando software dedicado.\\
}

\recursos{
Livros contidos na bibliografia;\\
Quadro Branco e pincel;\\
Data-show;\\
Bancada Didática.\\
}

\avaliacao{
Avaliação escrita;\\
Práticas individuais e em grupo no laboratório;\\ 
Relatório de prática;\\
Listas de exercícios;\\
Poderão ser inseridas outras avaliações durante o semestre.\\
}

\bibliografiaBasica{
• STEWART, Harry L. Pneumática e hidráulicas. Curitiba: Hemus, s.d.\\

• FIALHO, Arivelto Bustamante. Automação Pneumática: projetos, dimensionamento e análise de circuitos. São Paulo: Erica, 2007.\\

• BONACORSO, Nelso Gauze. NOLL Valdir. Automação Eletropneumática. São Paulo: Erica, 2006.
}

\bibliografiaComplementar{
• COSTA, Ennio Cruz da. Compressores. São Paulo: Edgar Blucher, 1988.\\

• MIRANDA, J.H.; PIRES, R.C.M. (Ed.). Irrigação. Jaboticabal: Funep, SBEA, 
2003, 2 vol. \\

• PORTO, R. M. Hidráulica básica. São Carlos: EESC-USP, 4. ed., 2006. 519p. \\

• PORTO, R. M. Exercícios de hidráulica básica. São Carlos: EESC-USP, 2007. \\
105p. \\

• SILVESTRE, P. Hidráulica geral. Rio de Janeiro: Livros Técnicos e Científicos, 
1979. 316p.
}


\imprimirPUD

\end{document}