\input{preambulo}
\input{PUD}
\begin{document}

\disciplina{Acionamento pneumático e eletropneumático}
\codigo{AUT2428}
\cargaHorariaTotal{80}
\cargaHorariaPratica{40}
\cargaHorariaTeorica{40}
\creditos{4}
\codigoPrerequisitos{-}
\semestre{5º}
\nivel{Superior}

\ementa{
Componentes de circuitos pneumáticos. Circuitos pneumáticos. Dimensionar componentes Eletropneumáticos. Projetar circuitos Eletropneumáticos. Executar manutenção preventiva em circuitos Eletropneumáticos. Realizar manutenção corretiva em circuitos Eletropneumáticos.
}

\objetivo{
• Dimensionar componentes pneumáticos Projetar circuitos hidráulicos e pneumáticos\\
• Executar manutenção preventiva em circuitos pneumáticos Realizar manutenção corretiva em circuitos pneumáticos\\
• Identificar os componentes utilizados nos circuitos Eletropneumáticos Analisar e desenvolver circuitos Eletropneumáticos\\
• Justificar a utilização de circuitos Eletropneumáticos\\
}

\programa{
• Pneumática Considerações gerais\\
• Características do ar comprimido Vantagens\\
• Desvantagens Compressores Classificação Tipos\\
• Regulagem da capacidade Manutenção\\
• Sistemas de refrigeração Ar comprimido Reservatório\\
• Dimensionamento da rede condutora Escolha do diâmetro da tubulação Cálculo da tubulação\\
• Distribuição Tubulações Preparação\\
• Unidades de Conservação Manutenção\\
• Elementos Pneumáticos de Trabalho\\
• Cilindros pneumáticos de simples e dupla ação Cálculos dos cilindros\\
• Força do embolo Consumo de ar Motores pneumáticos Válvulas\\
• Válvulas direcionais Meios de acionamentos\\
• Características de construção Valores de vazão\\
• Válvulas de bloqueio Válvulas de pressão Válvulas de fluxo Válvulas de fechamento\\
• Emissão de Sinais por Detecção Tipos de sinais por detecção Barreira de ar\\
• Sensores de reflexão Tubo sensor\\
• Comutação por detecção magnética Amplificadores\
• Comandos Básicos Comando direto de cilindros\\
• Comando de duas diferentes posições\\
• Comando com velocidade do embolo controlada no avanço e no retorno Comando com velocidade do embolo acelerada\\
• Comando com acionamento simultâneo de duas válvulas direcionais Comando indireto de um cilindro de ação simples\\
• Eletropneumática Considerações gerais Vantagens Desvantagens\\
• Comandos eletropneumáticos básicos Construção do esquema de comandos Construção de esquemas de comando Elementos eletropneumáticos de trabalho\\
• Cilindros pneumáticos de simples e dupla ação Cálculo de Força do embolo\\
• Motores pneumáticos Válvulas\\
• Válvulas direcionais Meios de acionamentos\\
• Características de construção Valores de vazão\\
• Válvulas de bloqueio Válvulas de pressão Válvulas de fluxo Válvulas de fechamento\\
• Emissão de Sinais por Detecção Tipos de sinais por detecção Barreira de ar\\
• Sensores de reflexão Tubo sensor\\
• Comutação por detecção magnética Amplificadores\\
}

\metodologiaEnsino{
Aulas expositivas;\\
Aulas práticas em laboratório; Exercícios e projetos.\\
Lista de exercícios;\\
Simulação computacional utilizando software dedicado.\\
}

\recursos{
Livros contidos na bibliografia;\\
Quadro Branco e pincel;\\
Data-show;\\
Bancada Didática.\\
}

\avaliacao{
Avaliação escrita;\\
Práticas individuais e em grupo no laboratório; Relatório de prática;\\
Listas de exercícios;\\
Poderão ser inseridas outras avaliações durante o semestre.\\
}

\bibliografiaBasica{
• FIALHO, Arivelto Bustamante. Automação Pneumática: projetos, dimensionamento e análise de circuitos. São Paulo: Érica, 2007.\\

• STEWART, Harry L. Pneumática e hidráulicas. Curitiba: Hemus, s.d.
BONACORSO, Nelso Gauze. NOLL Valdir. Automação eletropneumática. São Paulo: Erica, 2006.\\

• COSTA, Ennio Cruz da. Compressores. São Paulo: Edgar Blücher, 1988.\\

}

\bibliografiaComplementar{
• FESTO DIDATIC, Automação Pneumática. 10 ª edição. São Paulo: Festo Didatic, 2002;\\
• FESTO DIDATIC, Introdução a Pneumática. São Paulo: Festo Didatic, 2004; \\
• FESTO DIDATIC, Introdução a Hidráulica. São Paulo: Festo Didatic, 2004; \\
• FESTO DIDATIC, Introdução a Sistemas Eletropneumáticos. São Paulo: Festo Didatic, 2004; \\
• FESTO DIDATIC, Introdução a Sistemas Eletro-Hidráulicos. São Paulo: Festo Didatic, 2004;\
}


\imprimirPUD

\end{document}