\input{preambulo}
\input{PUD}
\begin{document}

\disciplina{Cálculo aplicado}
\codigo{AUT2407}
\cargaHorariaTotal{80}
\cargaHorariaPratica{0}
\cargaHorariaTeorica{80}
\creditos{4}
\codigoPrerequisitos{AUT2405}
\semestre{3º}
\nivel{Superior}

\ementa{
Limites, derivadas e integrais.
}

\objetivo{
• Localizar, acessar e utilizar informações necessárias, usando-as na resolução de problemas.\\
• Elaborar situações problemas que envolvam conceitos de cálculos (limite, derivada e integral) resolvendo-as.\\
• Aplicar os conceitos do cálculo na resolução de problemas, sobretudo a outras áreas do conhecimento.\\
• Utilizar adequadamente as tecnologias da informação na aprendizagem da matemática e do cálculo, observando seus limites e possibilidades.\\
• Utilizar o cálculo para determinar o comportamento de funções.\\
}

\programa{
• Limites
• Definição de limites; Propriedades de limites; Continuidade de funções;\\
• Limites de funções descontínua em a quando x tende a a; Limites de funções\\
compostas; Limites e continuidades laterais; Limites envolvendo infinito;\\
• Limites de funções trigonométricas;\\
• Limites de funções exponenciais e logarítmicas. Derivadas\\
• Definição de derivadas;\\
• Derivada de uma função em um ponto; Taxa de variação;\\
• Coeficiente angular, retas tangentes e retas normais; Aplicações das
derivadas; Regras básicas de derivação; Regra da cadeia;\\
• Teorema do valor intermediário e teorema do valor médio; Derivadas de funções inversas e derivadas implícitas;\\
• Derivadas de funções trigonométricas, logarítmicas e exponenciais; Derivadas de ordem superior; Máximos e mínimos; Integral\\
• Antiderivadas (Primitivas); Conceito de integral; Técnicas de integração; Integração por substituição; Integração por partes; Integral definida; Teorema fundamental do cálculo;\\
• Área sob uma curva\\
}

\metodologiaEnsino{
Aulas expositivas.\\
Resolução de lista de exercícios envolvendo situações-problema.\\
Leitura e pesquisa.\\
}

\recursos{
Livros contidos na bibliografia.\\
Quadro e pincel.\\
Lista de exercícios\\
}

\avaliacao{
Avaliação escrita.\\
Avaliação de exercícios resolvidos.\\
Poderão ser inseridas outras avaliações durante o semestre.\\
}

\bibliografiaBasica{
• LEITHOLD, Louis. O cálculo com geometria analítica, São Paulo: Harbra,1994. v 1.\\
• STEWART, James. Cálculo. São Paulo: Cengage Learning, 2006. v. 1.\\
• THOMAS, George B. Cálculo. 11a ed. São Paulo: Addison Wesley, 2009. v.1.\\
}

\bibliografiaComplementar{
• WEIR, Maurice D.; HASS, Joel; GIORDANO, Frank R. Cálculo. São Paulo: Pearson,
2009.\\
• WEIR, Maurice D.; Hass, Joel; Giordano, Frank R. Cálculo 10, São Paulo: Pearson, 2012. v. 1.\\
• GUIDORIZZI, Hamilton Luz. Um curso de cálculo. Rio de Janeiro. LTC, 2001. v. 1.\\
• HOFFMANN, L. D. Cálculo: um curso moderno e suas aplicações. Rio de Janeiro: LTC, 2002.\\
• MUNEM, Mustafa A. ; FOULIS, David J. Cálculo. Rio de Janeiro: LTC, 1982.\\
• SIMONS, George F. Cálculo com geometria analítica 1. São Paulo: Makron books do
Brasil, 1987.\\
}


\imprimirPUD

\end{document}