\input{preambulo}
\input{PUD}
\begin{document}

\disciplina{Comandos Elétricos}
\codigo{AUT2421}
\cargaHorariaTotal{80}
\cargaHorariaPratica{40}
\cargaHorariaTeorica{40}
\creditos{4}
\codigoPrerequisitos{AUT2424}
\semestre{5º}
\nivel{Superior}

\ementa{
Características e especificações dos dispositivos de proteção e comandos. Esquemas e Simbologias de comandos e suas normas. Sistemas de partidas de Motores. Simulação de comandos no computador.
}

\objetivo{
• Identificar e especificar componentes utilizados nas chaves de comando.\\
• Analisar esquemas de comando e proteção em baixa tensão.\\
• Dimensionar dispositivos de comandos elétricos para partida de motores.\\
• Identificar e resolver problemas de comandos elétricos.\\
• Projetar quadros de comandos para equipamentos industriais.\\
}

\programa{
• Características e especificações dos dispositivos de proteção e comandos\\
• Fusíveis e disjuntores\\
• Contactores e relés térmicos\\
• Botões de comando e sinaleiros\\
• Relés eletrônicos de comando e proteção\\
• Auto transformador de partida\\
• Esquemas e Simbologias de comandos e suas normas\\
• Normas\\
• Simbologia\\
• Esquemas de ligação\\
• Esquema de força e comando\\
• Simulação e Técnicas de partida de motores\\
• Partida direta\\
• Partida direta com Reversão\\
• Partida estrela triângulo\\
• Partida estrela triângulo com reversão\\
• Partida compensada\\
}

\metodologiaEnsino{
Aulas expositivas.\\
Aulas práticas em laboratório.\\
Resolução de lista de exercícios.\\
Realização de seminários.\\
Visitas técnicas.\\
}

\recursos{
Recursos audiovisuais.\\
Laboratório de comandos elétricos\\
Livros contidos na bibliografia.\\
Artigos.\\
Quadro e pincel.\\
Data-show.\\
Leitura e pesquisa.\\
Transporte para visitas técnicas.\\
}

\avaliacao{
Avaliação escrita.\\
Práticas individuais e em grupo no laboratório.\\
Apresentação de seminários.\\
Apresentação de relatório.\\
Avaliação de exercícios resolvidos.\\
}

\bibliografiaBasica{
• FRANCHI, Clainton Moro. Acionamentos Elétricos. São Paulo: Érica, 2008.\\

• NASCIMENTO, Geraldo. Comandos Elétricos Teoria e Atividades. São Paulo: Érica,
2018.\\

• PAPENKORT, Franz. Esquemas elétricos comandos de proteção. São Paulo: EPU,
2010.\\
}

\bibliografiaComplementar{
• PERAIRE, J. M. P. Manual do Montador de Quadros Elétricos. 2ª ed. São Paulo: Hemus, 2004. \\

• FRANCHI, C. M. Inversores de Freqüência - Teoria e Aplicações. 1ª ed. São Paulo: Érica, 2008.\\

• FRANCHI, C. M. Acionamentos Elétricos. 4ª ed. São Paulo: Érica, 2007. \\

• ALBUQUERQUE, P. U. B. de. Sensores Industriais: Fundamentos e Aplicações. 6ª ed. São Paulo: Érica, 2008.\\

• ROLDAN, J. Manual de Bobinagem. 1ª ed. São Paulo: Hemus, 2002. \\
}


\imprimirPUD

\end{document}