\input{preambulo}
\input{PUD}
\begin{document}

\disciplina{Controle de processos 2}
\codigo{AUT2432}
\cargaHorariaTotal{80}
\cargaHorariaPratica{40}
\cargaHorariaTeorica{40}
\creditos{4}
\codigoPrerequisitos{AUT2426}
\semestre{7º}
\nivel{Superior}

\ementa{
Representação de sistemas por diagramas de blocos, redução de digramas de blocos, Análise de resposta transitória e de regime estacionário, Controladores PID.
}

\objetivo{
• Representar sistemas por diagramas de blocos;\\
• Aplicar técnicas de redução de diagramas de blocos de sistemas físicos;\\ 
• Empregar gráficos de fluxos de sinais na análise de sistemas de controle;\\ 
• Analisar a resposta de sistemas no domínio do tempo;\\
• Determinar parâmetros de desempenho de sistemas de 1° e 2° ordem; \\
• Estudar a estabilidade de sistemas controlados;\\
• Projetar sistemas de controle com ações PID.\\
}

\programa{
• Diagrama de blocos Definição Componentes\\
• Diagrama de blocos de um sistema de malha fechada Função de transferência de malha aberta\\
• Função de transferência de alimentação direta Função de transferência de malha fechada Sistema de malha fechada sujeito a perturbação\\
• Procedimentos para construção de um diagrama de blocos Redução de diagrama de blocos\\
• Gráfico de fluxo de sinal Definição\\
• Componentes Propriedades\\
• Álgebra do gráfico de fluxo de sinal\\

• Representação de sistemas lineares pelo gráfico de fluxo de sinal Gráfico de fluxo de sinal para sistemas de controle\\
• Fórmula do ganho de Mason para gráficos de fluxo de sinal Análise de resposta transitória e de regime estacionário Resposta de sistemas de primeira ordem\\
• Resposta de sistemas de segunda ordem Estabilidade\\
• Critério de Estabilidade de Routh\\

• Erro estacionário em sistemas de controle com realimentação unitária Princípios básicos de projeto de Sistemas de Controle.\\
• Ações de controle básicas e controladores automáticos industriais Controladores ON-OFF, PD, PI e PID.\\
• Regras de sintonia de Ziegler-Nichols para controladores PID.\\
}

\metodologiaEnsino{
Aulas expositivas; \\
Lista de exercícios;\\
Simulação computacional utilizando software dedicado.\\
}

\recursos{
Livros contidos na bibliografia; \\
Quadro e pincel.\\
Data-show\\
}

\avaliacao{
Avaliação escrita;\\
Práticas individuais e em grupo no laboratório; \\
Listas de exercícios;\\
Poderão ser inseridas outras avaliações durante o semestre.\\
}

\bibliografiaBasica{
• DORF, Richard C.; BISCHOP, Robert H. Sistemas de controle modernos. Rio de Janeiro, LTC, 2018.\\

• NISE, Norman S. Engenharia de sistemas de controle. Rio de Janeiro: LTC. 2018.\\
• OGATA, Katsuhiko. Engenharia de controle moderno. Rio de Janeiro: Prentice Hall do Brasil, 2010.\\
}

\bibliografiaComplementar{
• SILVEIRA, Paulo R. da; SANTOS, Winderson E. Automação e controle discreto. São Paulo: Érica, 2007.\\

• MAYA, Paulo Álvaro; LEONARDI, Fabrizio. Controle essencial 23. 2 ed. São Paulo: Pearson, 2014.\\

• CARVALHO, J. L. Martins de.	Sistemas de controle automático.	Rio	de Janeiro: LTC, 2000.\\

• PHILLIPS, Charles L.; HARBOR, Royce D. Sistemas de controle e realimentação. São Paulo: Makron Books, 1996.\\

• SPIEGEL, Murray R. Transformadas de ornas: 263   problemas resolvidos,	614 problemas propostos. São Paulo: Makon Books, 1971.\\

• CRUZ, José Jaime da. Controle robusto multivariável. São Paulo: Editora da Universidade de São, 1996.\\
}


\imprimirPUD

\end{document}