\input{preambulo}
\input{PUD}
\begin{document}

\disciplina{Controlador lógico programável}
\codigo{AUT2438}
\cargaHorariaTotal{80}
\cargaHorariaPratica{20}
\cargaHorariaTeorica{60}
\creditos{4}
\codigoPrerequisitos{AUT2421}
\semestre{7º}
\nivel{Superior}

\ementa{
Sistemas de Controle; Controladores Lógicos Programáveis ; Sistemas Supervisórios.
}

\objetivo{
• Tornar o aluno apto a desenvolver projetos em automação industrial utilizando Controladores Lógicos Programáveis e Sistemas Supervisórios.
}

\programa{
• Introdução aos Sistemas de Controle: Sensores, atuadores, IHM, redes de comunicação, sistemas supervisórios, CLP.\\
• Introdução ao CLP: Princípio de funcionamento, estrutura interna, componentes básicos, tipos de entradas, tipos de saídas, linguagens de programação de CLP, introdução à linguagem Ladder.\\
• Controlador Lógico Programável\\
• Software de Programação\\
• Entradas Digitais\\
• Saídas Digitais\\
• Saídas Set e Reset\\
• Marcadores, Memórias e Bits de Sistema\\
• Timers\\
• Contadores\\
• Relógio\\
• Comunicação com IHM\\
• Entradas Analógicas\\
• Saídas Analógicas\\
• Software de Simulação de CLPs.\\
• Integração de CLP’s e sistemas supervisórios\\
}

\metodologiaEnsino{
Aulas expositivas;\\
Aulas práticas em laboratório;\\
Exercícios e projetos.\\
}

\recursos{
Computador;\\
Projetor;\\
Softwares de simulação;\\
Softwares de programação;\\
Bancada Didática;\\
Controlador Lógico Programável WEG\\
Controlador Lógico Programável SCHNEIDER\\
Planta de Controle Industrial\\
Esteira de Separação\\
Célula de Manufatura\\
}

\avaliacao{
Avaliações Práticas;\\
Trabalhos;\\
Projetos.\\
}

\bibliografiaBasica{
• FRANCHI, Claiton Moro; CAMARGO, Valter Luís Arlindo. Controladores lógicos programáveis: sistemas discretos. São Paulo: Érica, 2010.\\

• SILVEIRA, Paulo Rogério da. Automação e controle discreto. São Paulo: Erica, 2007.\\

• GEORGINI, Marcelo. Automação aplicada: descrição e implementação de sistemas  sequenciais com PLCs. São Paulo: Érica, 2007.
}

\bibliografiaComplementar{
• SIGHIERI, L.; NISHINARI, A. Controle automático de processos industriais: Instrumentação, Edgard Blücher, 1973.\\
   
• SANTOS, Winderson Eugênio dos. Controladores lógicos programáveis (CLPs). Curitiva: Base Editorial, 2010.\\

• SOUZA JUNIOR, José Carlos de. Controlador digital de sinais: São Paulo: Erica, 2005.\\

• WEG. Micro Controlador Programável CLIC-02 – Manual do Usuário. Disponível em <https://static.weg.net/medias/downloadcenter/h80/h42/WEG-rele-programavel-clic-02-3rd-manual-portugues-br.pdf>.\\

• SCHNEIDER Electric. TwidoSuite Programming Guide. Disponível em < https://www.se.com/uk/en/download/document/35011386K01000/ >
}


\imprimirPUD

\end{document}