\input{preambulo}
\input{PUD}
\begin{document}

\disciplina{Controle da produção}
\codigo{AUT2442}
\cargaHorariaTotal{40}
\cargaHorariaPratica{0}
\cargaHorariaTeorica{40}
\creditos{2}
\codigoPrerequisitos{-}
\semestre{7º}
\nivel{Superior}

\ementa{
Sistemas de Produção e trabalho. Sistemas de produção em massa. Sistema de produção Flexíveis. Capacidade de Produção e produtividade. Sistemas de controle da produção. Gestão de Processos. PERT/CPM.
Novas formas de Organização da produção e a Intensificação tecnológica. Inteligencia Artificial na produção. Aprendizagem de máquinas para o trabalho.
}

\objetivo{
• Apresentar os principais métodos e sistemas de produção;\\
• Introduzir os conceitos básicos de gerenciamento de projetos.\\
}

\programa{
• Introdução aos sistemas de produção;\\
• Sistemas de Produção em massa, produção flexível e novas formas de fabricação;\\
• Capacidade de produção e medição do trabalho;\\
• Fluxogramas e gestão de Processos;\\
• Processos de padronização do trabalho;\\
• Diagramas de Rede e gestão de projetos de trabalho;\\
• PERT/CPM\\
• Ferrametnas de Gestão de Projetos e sistemas produtivos;\\
• Ferramentas de qualidade;\\
• Organização da produção e a Intensificação tecnológica.\\
}

\metodologiaEnsino{
Discussão dialogada através de textos teóricos, estudos de casos. Mapeamento e elaboração de projetos de melhoria de produtividade com introdução às ferramentas de projetos. Realização de visitas técnicas para aproximação com a realidade prática dos conteúdos. Avaliação realizada através de provas, seminários e
exercícios práticos.
}

\recursos{
Material didático-pedagógico.\\
Recursos audiovisuais.\\
Transporte para visitas técnicas\\
}

\avaliacao{
Participação dos alunos nas atividades propostas; trabalhos individuais ou em grupo; estudos de caso sobre o conteúdo programático da disciplina em foco.
}

\bibliografiaBasica{
• MARTINS, Petrônio G.; LAUGENI, Fernando P. Administração da produção. São Paulo: Saraiva,2005.\\

• STEVENSON, William J. Administração das operações de produção. Rio de Janeiro: LTC, 2001 \\

• MOREIRA, D. Administração da produção e operações. Pioneira, 2004. · CORRÊA,
}

\bibliografiaComplementar{
• CONTADOR, J. C. (Coord.). Gestão de operações: a engenharia de produção a serviço da modernização da empresa. São Paulo: Edgard Blücher, 2004.\\

• HENRIQUE L.; GIANESI, IRINEU G. N; CAON, M. Planejamento, programação e controle da produção: MRP II/ERP: conceito, uso e implantação. São Paulo: Atlas, 2001.\\

• ROBSON SELEME E HUMBERTO STADLER. Controle da qualidade: as ferramentas essenciais. InterSaberes.	E-book.	(186p.).	ISBN	9788565704861.\\

• SELEME, Robson. Métodos e Tempos: racionalizando a produção de bens e serviços. InterSaberes. E-book.	(164p.).	ISBN	9788582122587.\\

• TUBINO, D. F. Manual de Planejamento e controle da produção. 2ª ed. São Paulo: 
Atlas, 2000.\\
}


\imprimirPUD

\end{document}