\input{preambulo}
\input{PUD}
\begin{document}

\disciplina{Domótica}
\codigo{AUT2451}
\cargaHorariaTotal{40}
\cargaHorariaPratica{20}
\cargaHorariaTeorica{20}
\creditos{2}
\codigoPrerequisitos{-}
\semestre{Opcional}
\nivel{Superior}

\ementa{
Conceitos básicos de automação residencial (domótica) e de escritório (birótica), dispositivos controladores e controlados, Interfaces de comunicação homem máquina, supervisório e protocolos de comunicação.
}

\objetivo{
• conhecer dispositivos usados em automação residencial;\\
• Conhecer dispositivos de controle;\\
• Conhecer dispositivos controlados;\\
• Conhecer protocolos de comunicação;\\
• Configurar servidor de automação;\\
• Configurar Interfaces de interação;\\
}

\programa{
• Conceitos básicos;\\
• Tipos de sistema automatizados;\\
• Sensores e atuadores para automação;\\
• Protocolo de transmissão Infra-vermelho;\\
• Protocolo de comunicação RF;\\
• Comunicação WIFI com MQTT e HTTP;\\
• Comunicação ZIGBEE;\\
• Hardware para HUB e Servidor de automaçao;\\
• Criação de supervisório e programação de automação;\\
• Integração com Serviços de comunicação natural e IA;\\
}

\metodologiaEnsino{
Aula expositiva\\
Aula Prática\\
Video-aula\\
}

\recursos{
Data-show\\
Laboratório de informática;
Dispositivos de automação residencial diversos;
}

\avaliacao{
Avaliação teórica\\
Avaliação prática\\
}

\bibliografiaBasica{
• MYERS, C. "Intelligent Buildings - A Guide for Facility Managers", New York, UpWord Publishing, 1996. \\

• BERTOL, D., “Designing Digital Space – An Architect’s Guide to Virtual 
Reality”, New York, John Wiley \& Sons,1997. \\

• LAUDON, K. \& LAUDON, J. "Management Information Systems - New Approaches to 
Organization \& Tecnology", 5th Ed., Prentice Hall, 1998. \\
}

\bibliografiaComplementar{
• ZUFFO, J. A. , "A Infoera – O Imenso Desafio do Futuro", Editora Saber, 1997.\\
 
• MARTE, C. L. "Automação Predial - A Inteligência Distribuída nas Edificações", São Paulo, Carthago \& Forte, 1995.\\

• OLIVEIRA, André Schneider de; ANDRADE, Fernando Souza de. Sistemas embarcados: hardware e firmware na prática . 2. ed. São Paulo: Érica, 2012\\

• TANENBAUM, A. S.; WETHERALL, D., Redes de Computadores – Quinta Edição, Pearson Pretince Hall, 2011.\\

• NATALE, Ferdinando. Automação industrial. 10. São Paulo Erica 2008.
   
}


\imprimirPUD

\end{document}