\input{preambulo}
\input{PUD}
\begin{document}

\disciplina{Elementos de máquinas}
\codigo{AUT2423}
\cargaHorariaTotal{40}
\cargaHorariaPratica{20}
\cargaHorariaTeorica{20}
\creditos{2}
\codigoPrerequisitos{AUT2408}
\semestre{5º}
\nivel{Superior}

\ementa{
Elementos de Fixação;Elementos Elásticos; Elementos de Apoio; de Transmissão.
}

\objetivo{
•  Identificar, especificar e selecionar os elementos de máquinas utilizados em  conjuntos e sistemas mecânicos, conforme aplicações e características  construtivas.
}

\programa{
• Elementos de Fixação-Parafusos;Porcas,arruelaseanéiselásticos;  Rebites; Pinos, contra pinos e cavilhas; Chavetas;\\
• Elementos Elásticos - Molas e amortecedores;\\
• Elementos de Apoio - Mancais de rolamento e deslizamento,buchas e guias;\\
• Elementos de Transmissão - Polias ,correias ,cabos ,correntes,eixos, árvores e engrenagens.\\
}

\metodologiaEnsino{
Aulas expositivas teóricas e desenvolvimento de exercícios práticos (Laboratório de Máquinas Operatrizes) que apliquemos conhecimentos teóricos adquiridos no  decorrer do curso.
}

\recursos{
Quadro\\
pincel\\
computador\\
projetor multimídia\\
}

\avaliacao{
Avaliação escrita.\\
Práticas individuais e em grupo no laboratório.\\
Avaliação de exercícios resolvidos.\\
}

\bibliografiaBasica{
•  NIEMANN, Gustav. Elementos de máquinas volume 1, 1 aedição (2018).editora  Blucher. isbn: 9788521214250. bvu\\
 
• NIEMANN, Gustav.Elementos de máquinas volume 2, 1 aedição (2018). editora  Blucher. isbn: 9788521214267. bvu\\
 
• NIEMANN,Gustav. Elementos de máquinas volume 3, 1 aedição (2018).editora  Blucher. isbn: 9788521214274. bv\\
}

\bibliografiaComplementar{
• SHIGLEY, Joseph E. Elementos de máquinas. L.T.C., 1990. 2 v.\\

• FUNDAÇÃO ROBERTO MARINHO. Elementos de máquinas. são paulo: globo. (telecurso 2000).\\

• SERVIÇO NACIONAL DE APRENDIZAGEM INDUSTRIAL – SENAI. Elementos e conjuntos mecânicos de máquinas. São Paulo.\\

• MOTT, Robert L. Elementos de máquina em projetos mecânicos ,5ª edição, editora  Pearson. isbn: 9788543005904\\

• MELCONIAN, S. Elementos de máquinas, 9ed. São Paulo: érica, 2008. 376p\\
}


\imprimirPUD

\end{document}