\input{preambulo}
\input{PUD}
\begin{document}

\disciplina{Eletricidade 2}
\codigo{AUT2411}
\cargaHorariaTotal{80}
\cargaHorariaPratica{20}
\cargaHorariaTeorica{60}
\creditos{4}
\codigoPrerequisitos{AUT2401, AUT2405}
\semestre{3º}
\nivel{Superior}

\ementa{
Fontes de tensão senoidal, o valor médio e o valor eficaz de uma forma de onda. Estudo do vetor rotativo e a notação tensão, corrente e fluxo de potência em corrente alternada. Conhecer e entender os Elementos capacitivos e indutivos. Especificar Elementos capacitivo e indutivo. Analisar Circuitos de corrente alternada em regime permanente.
}

\objetivo{
• Realizar conexões série e paralela de fontes de tensão senoidal, capacitores e indutores.\\
• Calcular constante de tempo, corrente e traçar as curvas nos circuitos de carga e descarga de capacitores e indutores.\\
• Aplicar as leis de análise de circuitos CA no estudo dos circuitos RC, RL e RLC.\\
}

\programa{
• Estudo das principais formas de Ondas. Parâmetros de forma de onda\\
• Valor médio\\
• Valor eficaz (RMS) Potência\\
• Estudo da senóide\\
• Estudo do vetor rotativo (Fasores) Notação de Tensão e Corrente Notação de tensão\\
• Notação de corrente\\
• Notação em análise de potência Potência no circuito resistivo puro Resistência com excitação senoidal\\
• Formas de onda da tensão, corrente e Potência no circuito resistivo puro.\\
• Potência média no circuito resistivo e lei de Ohm para circuitos CA Capacitância\\
• Carga e descarga de capacitor Energia armazenada pelo capacitor Geometria do capacitor\\
• Tensão de trabalho do capacitor Capacitores em série Capacitores em paralelo\\
• Corrente no capacitor\\
• Capacitor com excitação senoidal Reatância capacitiva\\
• Potência no circuito capacitivo puro. Indutância Tensão induzida – Lei de Faraday Corrente induzida Armazenamento de energia no indutor Geometria do indutor Indutores em série\
• Indutores em paralelo\\
• Indutores com excitação senoidal Reatância indutiva\\
• Potência em circuitos puramente indutivos Análise de Circuitos RLC\\
• Lei de Ohm para circuitos C.A. O conceito de impedância Circuito RLC série\\
• Admitância e circuito RLC paralelo Potência no circuito RLC Máxima transferência de energia\\
}

\metodologiaEnsino{
Aulas expositivas.\\
Aulas práticas em laboratório.\\
Resolução de lista de exercícios.\\
Visitas técnicas.\\
Leitura e pesquisa.\\
}

\recursos{
Livros contidos na bibliografia.\\
Artigos.\\
Quadro e pincel.\\
Data-show.\\
Lista de exercícios.\\
Transporte para visitas técnicas.\\
Aulas práticas em laboratório\\
}

\avaliacao{
Avaliação escrita.\\
Avaliação de exercícios resolvidos.\\
}

\bibliografiaBasica{
• BOYLESTAD, Robert L. Introdução à Análise de Circuitos. 10 ed. São Paulo: Pearson, 2004.\\

• CUTLER, Phillip. Análise de Circuitos CA. 1 ed. São Paulo: McGraw-Hill, 1976.\\

• O'MALLEY, John. Análise de Circuitos. 2 ed. São Paulo: McGraw-Hill, 1993.\\

}

\bibliografiaComplementar{
• CAPUANO, F. G.; MARINO, M. A. M. Laboratório de Eletricidade e Eletrônica. 24ª ed. São Paulo: Érica, 2008.\\

• ROBBINS, A. H.; MILLER, W. C. Análise de Circuitos – Teoria e Prática: Tradução da 4ª edição norte-americana. Vol. 1 e 2. São Paulo: Cengage Learning, 2010.\\ 

• MARKUS, O. Circuitos Elétricos: Corrente Contínua e Corrente Alternada - Teoria e Exercícios. 8ª ed. São Paulo: Érica, 2008. \\

• ALEXANDER, C. K.; SADIKU, M. N. Fundamentos de Circuitos Elétricos. 1ª ed. São Paulo: Bookman, 2003. \\

• ALBUQUERQUE, R. O. Análise de Circuitos em Corrente Alternada. 2ª ed. São Paulo: Érica, 2006. \\
}


\imprimirPUD

\end{document}