\input{preambulo}
\input{PUD}
\begin{document}

\disciplina{Eletrônica de potência}
\codigo{AUT2420}
\cargaHorariaTotal{80}
\cargaHorariaPratica{20}
\cargaHorariaTeorica{60}
\creditos{4}
\codigoPrerequisitos{AUT2416, AUT2411}
\semestre{4º}
\nivel{Superior}

\ementa{
Dispositivos semicondutores de potência; Software de Simulação dedicado; Conversores CA-CA: Circuitos Retificadores; Conversores CC-CC; Conversores CC-CA: Inversores.
}

\objetivo{
• Conhecer o princípio de funcionamento dos semicondutores de potência\\
• Conversores CA-CC e suas topologias\\
• Conversores CC-CC e suas topologias\\
• Conversores CC-CA e suas topologias\\
• Simular circuitos dos conversores CA-CC, CC-CC e CC-CA utilizando software dedicado.\\
}

\programa{
• Software de simulação dedicado.\\
• Desenho dos esquemas elétricos.\\
• Configuração dos parâmetros de simulação.\\
• Interpretação dos dados de simulação.\\

• Dispositivos semicondutores de potência.\\
• Diodo de potência.\\
• Tiristores (SCR, DIAC, TRIAC e GTO).\\
• MOSFET e IGBT.\\
• Simulação dos dispositivos semicondutores.\\

• Conversores CA-CC: Circuitos retificadores.\\
• Retificadores monofásicos controlados e não controlados.\\
• Retificadores trifásicos controlados e não controlados.\\
• Simulação dos circuitos retificadores monofásicos e trifásicos.\\

• Conversores CC-CC: Reguladores chaveados não isolados.\\
• Conversor CC-CC Buck.\\
• Conversor CC-CC Boost.\\
• Simulação de conversores CC-CC Buck e Boost.\\
• Projeto e implementação de um conversor CC-CC Buck ou Boost.\\

• Conversores CC-CA: Inversores.\\
• Inversor monofásico de meia ponte (half bridge).\\
• Inversor monofásico de ponte completa (full bridge).\\
• Inversor monofásico de ponte completa (full bridge) com modulação PWM e Filtro de saída.\\
• Simulação dos inversores monofásicos.\\
• Projeto e implementação de um inversor monofásico half bridge ou full bridge.\\

}

\metodologiaEnsino{
Aulas expositivas de caráter informativo com questionamentos críticos sobre os assuntos abordados em sala com os estudantes.\\
Aulas práticas em laboratório (Lab. de medidas elétricas e Eletricidade e Lab. de Informática).\\
Aulas para esclarecimento de dúvidas.\\
Simulação computacional utilizando software dedicado licenciado para o IFCE ou nas versões lite, gratuita ou trial.\\
Projetos para implementação de circuitos.\\
Visita técnica.\\
}

\recursos{
Livros contidos na bibliografia.\\
Pesquisa em artigos científicos e livros não contidos na bibliografia.\\
Quadro; pincel e datashow.\\
Laboratório específico.\\
}

\avaliacao{
Avaliação de aprendizagem escrita (conforme o R.O.D.).\\
Práticas individuais ou em grupo em laboratório.\\
Relatório de prática.\\
Listas de exercícios.\\
Poderão ser inseridas outras avaliações durante o semestre letivo.\\
}

\bibliografiaBasica{
• ALMEIDA, José Luiz A. Dispositivos semicondutores: Tiristores: controle de potência em CC e CA. 12 ed. São Paulo: Editora Érica, 2011.\\

• RASHID, Muhammad H. Eletrônica de potência: Dispositivos, circuitos e aplicações. 4 ed. São Paulo: Pearson Education do Brasil, 2014. Disponível em: < http://bvu.ifce.edu.br/ > Acesso em 15 jun. 2017.\\

• AHMED, Ashfaq. Eletrônica de potência. São Paulo: Pearson Prentice Hall, 2000.\\
}

\bibliografiaComplementar{
• BARBI, Ivo. Eletrônica de Potência. 4ª Ed. Florianópolis: Edição do Autor, 2002.\\

    • FIGINI, Gianfranco. Eletrônica industrial: circuitos e aplicações. São Paulo: Hemus S.A., 2002.\\
    
    • LANDER, Cyril W. Eletrônica Industrial: teoria e aplicações. 2ª Ed. São Paulo: Makron Books, 1996.\\
    
    • HART, Daniel W. Eletrônica de Potência: análise e projetos de circuitos. Porto Alegre: AMGH, 2012.\\
    
    • ARRABAÇA, Devair A.; GIMENEZ, Salvador P. Eletrônica de Potência: conversores de energia (CA/CC): teoria, prática e simulação. 1ª Ed. Editora Érica LTDA. São Paulo – SP, 2014.\\
    
    • ARRABAÇA, Devair A.; GIMENEZ, Salvador P. Conversores de Energia Elétrica CC/CC para Aplicações em Eletrônica de Potência. 1ª Ed. Editora Érica LTDA. São Paulo – SP, 2013.\\
    
    • MOHAN, Ned. Eletrônica de Potência: curso introdutório. 1ª Ed. – Rio de Janeiro: LTC, 2014\\
}


\imprimirPUD

\end{document}