\input{preambulo}
\input{PUD}
\begin{document}

\disciplina{Engenharia assistida por computador}
\codigo{AUT2439}
\cargaHorariaTotal{80}
\cargaHorariaPratica{60}
\cargaHorariaTeorica{20}
\creditos{4}
\codigoPrerequisitos{AUT2406, AUT2423}
\semestre{7º}
\nivel{Superior}

\ementa{
Ensinar a utilização de software de engenharia assistida por computado para simulação de comportamentos mecânicos. Utilização de métodos de análise de elementos finitos em projetos de automação, Projeto de métodos de fabricação.
}

\objetivo{
• Conhecer um software de engenharia auxiliada por computador;\\
• Desenhar e realizar montagens virtuais de máquinas;\\
• Integrar projetos elétricos, mecânicos e eletrônicos gerando documentação de montagem;\\
• Operação de máquinas de comando numérico;\\
• Criação de artefatos de manufatura CNC.\\

}

\programa{
• INTRODUÇÃO À DISCIPLINA: Apresentação dos professores e estudantes,\\ Apresentação do plano de curso, Metodologia do ensino, aprendizagem e avaliação, A disciplina no currículo e integração com outras disciplinas na formação do profissional, aplicação do CAE na cadeia produtiva moderna.\\
• INTRODUÇÃO A UM SOFTWARE CAE: finalidade, aplicações, fluxo de trabalho.\\
• REVISÃO DE CAD; Desenho de sólidos básicos, recursos de padrão, cotas, furação.\\
• DIVISÃO E DERIVAÇÃO DE DESENHOS: Divisão de desenho conceitual em partes, derivação de desenhos, árvore derivativa.\\
• MONTAGEM VIRTUAL: Introdução de componentes, restrições e posicionamentos, restrições mecânicas, adição de componentes padronizados.\\
• ASSISTENTES DE PROJETO: uso de assistentes de estruturas, engrenagens, polias, molas e rolamentos.\\
• ANÁLISES: Geração de análise mecânica, estrutural e de esforços.\\
• ASSISTENTE DE MANUFATURA: Configuração de ferramentas, posicionamento, processos de manufatura, geração de programa CNC;\\
• CRIAÇÃO DE DESENHOS TÉCNICOS: Geração de vistas explodidas, conjuntos e sub conjuntos, listas de materiais.\\
}

\metodologiaEnsino{
Aulas expositivas;
Aulas práticas;
Pratica de laboratório;
projetos;
Vídeo Aulas;
}

\recursos{
Computadores com software apropriado;\\
sistema de projeção;\\
Material para pratica de construção (filamento, MDF, parafuso, porca, componentes eletrônicos);\\
laboratório de prototipagem;\\
}

\avaliacao{
Avaliações práticas;
projetos;
construção de artefatos;
avaliação continuada por desempenho em aulas;
}

\bibliografiaBasica{
• MANFÉ, Giovanni. Desenho técnico mecânico: curso completo para as escolas técnicas e ciclo básico das faculdades de engenharia: v. 1. São Paulo: Hemus, 2004. 277 p. ISBN 85-289-0007-X.\\

• DEHMLOW, Martin; KIEL, E. Desenho mecânico - v.1. São Paulo: EPU : EDUSP, 1974. 48p.\\

• JONES, Franklin D. Manual técnico para desenhistas e projetistas de máquinas v.1. 14. ed. São Paulo: Hemus, 1975. 418 p. (1).\\
}

\bibliografiaComplementar{
• DEHMLOW, Martin; KIEL, E. Desenho mecânico - v.2. São Paulo: EPU : EDUSP, 1974. 48p.\\

• JONES, Franklin D. Manual técnico para desenhistas e projetistas de máquinas v.2. 14. ed. São Paulo: Hemus, 1975. v. 2 . 421 p. (2).\\

• ALVES FILHO, Avelino. Elementos finitos: a base da tecnologia CAE. 5. ed. São Paulo, SP: Érica, 2007. 292 p. ISBN 9788571947412.\\

• ALVES FILHO, Avelino. Elementos finitos: a base da tecnologia CAE/Análise dinâmica. 2. ed. São Paulo, SP: Érica, 2009. 301 p. ISBN 9788536500508.\\

• FISH, Jacob; BELYTSCHKO, Ted. Um primeiro curso em elementos finitos. KOURY, Ricardo Nicolau Nassar (Trad.), MACHADO, Luiz (Trad.). Rio de Janeiro, RJ: LTC, 2009. 241 p.
}


\imprimirPUD

\end{document}