\input{preambulo}
\input{PUD}
\begin{document}

\disciplina{Espanhol instrumental}
\codigo{AUT2446}
\cargaHorariaTotal{40}
\cargaHorariaPratica{0}
\cargaHorariaTeorica{40}
\creditos{2}
\codigoPrerequisitos{-}
\semestre{opcional}
\nivel{Superior}

\ementa{
Introdução ao estudo da língua espanhola. Desenvolvimento da competência 
comunicativa, em nível instrumental, através do estudo de estruturas linguísticas e funções elementares da comunicação em língua espanhola, de atividades de prática de comunicação oral, de leitura e de produção textual e de aquisição de vocabulário básico específico da área.
}

\objetivo{
• Capacitar o aluno para o uso da língua espanhola em funções comunicativas básicas; \\
• Desenvolver, em nível instrumental, a habilidade auditiva, oral e escrita;\\ 
• Conceber, ao discente, estratégias de leitura que promovam a compreensão de diferentes gêneros textuais vinculados a área;\\ 
• Desenvolver, no aluno, habilidades linguísticas e socioculturais, em língua espanhola, no âmbito do turismo.\\
}

\programa{
•  El alfabeto; \\
•  Los artículos y apócope; \\
•  Numerales cardinales y ordinales; \\
•  La fecha y las horas; \\
•  Pronombres personales; \\
•  Presente de Indicativo y verbos para expresar gustos y preferencias; \\
•  Adverbios y preposiciones; \\
•  Pretérito Perfecto y Pretérito Indefinido; \\
•  Imperativo; \\
•  Estratégias de leitura.\\
•  Situaciones en el aeropuerto, en el hotel, en la agencia de viajes y en el restaurante;\\
•  Saludar y despedirse formal e informalmente; \\
•  Solicitar y dar informaciones; \\
•  Expresar sugerencias y peticiones; \\
•  Dar y pedir direcciones.\\
 Números cardinales y ordinales; \\
•  El aeropuerto, el avión; \\
•  Los colores; \\
•  Tipos de hoteles, estancias, habitaciones; \\
•  Mobiliario y objetos de una habitación del hotel; \\
•  Informaciones turística; \\
•  Vocabulario relacionado con la carta de un restaurante; \\
•  Comidas típicas españolas; \\
•  Expresión de la preferencia; \\
•  Profesiones relacionadas al aeropuerto, hotel y restaurante. \\
}

\metodologiaEnsino{
Exposição oral, diálogos; Leitura individual e participativa; Audição de CDs e de 
fitas cassetes; Projeção de filmes; Debates; Práticas de conversação. 
}

\recursos{
Sala de aula\\
bibliografia\\
data-show\\
}

\avaliacao{
Provas escritas e orais, com análise, interpretação e síntese; 
Exposição de trabalhos; Discussão em grupo; Exercícios. 
}

\bibliografiaBasica{
• PALOMINO, María Ángeles. Primer Plano 1. Gramática de español lengua 
extrajera. Madrid: Edelsa. 2001. \\

• HERMOSO, A. González; CUENOT, J. R. ALFARO, M. Sánchez. Español sin 
fronteras. SGEL. Madrid: Edelsa, 1996.\\
 
• LOBATO, Jesús Sánchez; MORENO, Concha; GARGALLO, Isabel Santos. 
Técnico Niveles 1,2,3. sl: Editora ao Livro, 1997.\\
 
}

\bibliografiaComplementar{
• PALOMINO, María Ángeles. Dual – pretextos para hablar. Madrid: Edelsa, 
2001.\\

• CERROLAZA, Matilde et al. Planeta ELE – Libro de referencia gramatical: 
fichas y ejercicios 1. Madrid: Edelsa, 1998.\\

• CASSANY, D. et al. Enseñar lengua. Barcelona: Grao, 1994. \\

• SEDYCIAS, J. O que é espanhol instrumental? 2002. Disponível em: 
<http://www.sedycias.com/espinst.htm>, Acesso em: 13 de set 2015.\\

• SOLE. I. Estrategias de Lectura. Barcelona: Grao, 1994.
}


\imprimirPUD

\end{document}