\input{preambulo}
\input{PUD}
\begin{document}

\disciplina{Estatística}
\codigo{AUT2415}
\cargaHorariaTotal{40}
\cargaHorariaPratica{0}
\cargaHorariaTeorica{40}
\creditos{2}
\codigoPrerequisitos{-}
\semestre{2º}
\nivel{Superior}

\ementa{
Amostragem, medidas de tendência central, medidas de dispersão, probabilidade e intervalos
de confiança.
}

\objetivo{
• Aprender diferentes formas de coleta e apresentação de dados.\\
• Conhecer algumas técnicas estatísticas para o uso na interpretação e análise de dados.\\
• Realizar aplicação prática da estatística no contexto do curso.\\
}

\programa{
• Métodos Estatísticos.\\
• Características: elementos de amostragem e estrutura de pesquisa.\\
• Revisão dos conceitos necessários para estudar estatística: razão, proporção,\\ porcentagem e critérios de arredondamento, somatório.\\
• Apresentação de dados: tabela de distribuição de frequência, gráfico de barras, colunas setor, histograma, polígono de frequência e ogiva.\\
• Medidas de tendência central: média, moda, mediana.\\
• Medidas de dispersão: variância, desvio padrão, coeficiente de variação,\\ critério de homogeneidade.\\
• Probabilidade.\\
• Distribuição Normal.\\
• Interpretação do desvio padrão – curva normal.\\
• Intervalo de confiança.\\
• Ao final do curso, os alunos deverão fazer uma pesquisa voltada para o controle de qualidade, apresentando dados e relatório de conclusão.\\
}

\metodologiaEnsino{
Aulas expositivas.\\
Realização de Seminários.\\
Leitura e pesquisa bibliográfica.\\
}

\recursos{
Livros contidos na bibliografia.\\
Quadro e pincel.\\
Data-show.\\
}

\avaliacao{
Realização de Provas e Trabalhos.\\
Avaliação de exercícios resolvidos.\\
}

\bibliografiaBasica{
• CRESPO, Antônio Arnot. Estatística fácil. São Paulo: Saraiva, 2002.\\
• FONSECA, Jairo Sinon da; MARTINS, Gilberto de Andrade. Curso de estatística. São Paulo: Atlas, 1996.\\
• LEVINE, David M. et. Al. Estatística: teoria e aplicações usando o 106orna106sti excel em português. Rio de Janeiro: LTC, 2005.\\
}

\bibliografiaComplementar{
• MUCELIN, C. A. Estatística. Curitiba: Editora do Livro Técnico, 2010.\\
• TOLEDO, Geraldo L.; OVALLE, I. I. Estatística básica. São Paulo: Atlas, 2008.\\
• WHITE, R. S.; WHITE, J. S. Estatística. Rio de Janeiro: LTC, 2005.\\
• HOEL, Paul G. Estatística elementar. São Paulo: Atlas, 1989.\\
• JOHN E. Freund. Estatística aplicada: Economia, Administração e Contabilidade. Porto Alegre: Bookman, 2006.\\
• MORETTIN, Luiz Gonzaga. Estatística básica: probabilidade e inferência. São Paulo: Pearson, 2010.\\
• TOLEDO, Geraldo L.; OVALLE, I. I. Estatística básica. São Paulo: Atlas, 2008.\\
}


\imprimirPUD

\end{document}