\input{preambulo}
\input{PUD}
\begin{document}

\disciplina{Física 2}
\codigo{AUT2424}
\cargaHorariaTotal{40}
\cargaHorariaPratica{0}
\cargaHorariaTeorica{40}
\creditos{4}
\codigoPrerequisitos{AUT2413}
\semestre{4º}
\nivel{Superior}

\ementa{
Conceitos de eletricidade e magnetismo.Lei de Ampére, Lei de Biot-Savart, Lei de Faraday e Lei de Lenz. Circuitos RL, RC e RLC ressonantes.
}

\objetivo{
• Calcular Força Magnética sobre condutores, toróides e bobinas.\\
• Calcular Torque sobre bobinas móveis.\\
• Calcular Tensões induzidas em bobinas.\\
• Elaborar circuitos ressonantes.\\
• Dimensionar resistores, capacitores e indutores em um circuito.\\
• Mostrar no osciloscópio as oscilações forçadas e amortecidas.\\
}

\programa{
• Corrente e resistência Corrente elétrica Densidade de corrente\\
• Resistência, resistividade e condutividade Lei de Ohm\\
• Transferências de energia em um circuito elétrico Supercondutividade\\
• Campo magnético O campo magnético\\
• Força magnética sobre uma carga em movimento Força de Lorentz\\
• Efeito Hall\\
• Força magnética sobre uma corrente elétrica\\
• Torque sobre uma espira percorrida por uma corrente Dipolo magnético\\
• Lei de Ampére Lei de Biot-Savart\\
• Aplicações da Lei de Biot-Savart Dois condutores paralelos\\
• A Lei de Ampére Solenóides e toróides Lei de Faraday\\
• As experiências de Faraday Lei da indução de Faraday Lei de Lenz FEM devida ao movimento\\
• Campo elétrico induzido Indutância Indutância\\
• Cálculo da Indutância Circuitos RL\\
• Energia armazenada em um campo magnético Densidade de energia\\
• Oscilações eletromagnéticas Estudo qualitativo do circuito LC Estudo quantitativo do circuito\\
• LC Oscilações amortecidas e forçadas ( Circuito RLC)\\
}

\metodologiaEnsino{
Aulas expositivas.\\
Aulas práticas em laboratório.\\
Resolução de lista de exercícios.\\
Leitura e pesquisa.\\
}

\recursos{
Livros contidos na bibliografia.\\
Quadro e pincel.\\
Data-show\\
Laboratório de física\\
Lista de exercícios.\\
}

\avaliacao{
Avaliação escrita.\\
Práticas individuais e em grupo no laboratório.\\
Avaliação de exercícios resolvidos.\\
}

\bibliografiaBasica{
• BRANISLAV, M. Notaros. Eletromagnetismo17. São Paulo: Pearson, 2012.\\

• GONÇALVES, Dalton. Física 3: eletricidade, eletromagnetismo e corrente alternada. Rio de Janeiro: Ao Livro Técnico, 1993.\\

• HALLIDAY, David; RESNICK, Robert; WALKER, Jearl. Fundamentos de Física 3. Rio de Janeiro: LTC, 2007.\\
}

\bibliografiaComplementar{
• HAYT JUNIOR, William Hart; BUCK, John A. Eletromagnetismo. Rio de Janeiro: LTC, 2003.\\

• SILVA, Claudio Elias da et al. Eletromagnetismo fundamentos e simulações 18. São Paulo: Pearson, 2014.\\

• WOLSKI, Belmiro. Eletromagnetismo. Curitiba: Base Editorial, 2010.\\

• NUSSENZVEIG, H. Moysés. Curso de física básica 3: eletromagnetismo. São Paulo: Edgard Blücher, 2007.\\

• TIPLER, Paul A. Física 3: para cientistas e engenheiros - eletricidade e magnetismo. Rio de Janeiro: Livro Técnico e Científicos, 1995. v.3.\\

• YOUNG, H. D; FREEDMAN, R.A. Física III: eletromagnetismo. São Paulo: Addison Wesley, 2008.\\
}


\imprimirPUD

\end{document}