\input{preambulo}
\input{PUD}
\begin{document}

\disciplina{Fundamentos de energias renováveis}
\codigo{AUT2449}
\cargaHorariaTotal{40}
\cargaHorariaPratica{0}
\cargaHorariaTeorica{40}
\creditos{2}
\codigoPrerequisitos{-}
\semestre{opcional}
\nivel{Superior}

\ementa{
Histórico da matriz energética brasileira. Classificação
das fontes de energia renováveis. Impacto ambiental causado pela utilização das
energias renováveis.
}

\objetivo{
• Entender as diversas aplicações das energias renováveis.
• Utilizar a legislação ambiental em favorecimento da diversificação da matriz energética.\\
• Orientar a aplicação das normas e preceitos da legislação ambiental no combate à poluição ambiental.\\
}

\programa{
• Introdução aos conceitos básicos sobre energias renováveis: A importância da energia;\\
• Tipos e fontes de energia; Produção de energia; Impactos ambientais; O efeito estufa;\
• Mecanismos de desenvolvimento limpo.\\
• Recursos energéticos alternativos disponíveis no território brasileiro: Energia solar; Energia eólica; Biomassa.\\
• Energia hidráulica: Definição de PCH; Centrais quanto à capacidade de regularização;\\
• Centrais quanto ao sistema de adução; Centrais quanto à potência instalada e quanto à queda de projeto; Componentes de uma PCH; Estudos necessários para implantação do empreendimento; Geradores hidrocinéticos.\\
• Energia do Hidrogênio: O hidrogênio; Células a combustível; Princípio de funcionamento da célula a combustível; Principais componentes de um sistema com célula a combustível;\\
• Tecnologias empregadas em células a combustível.\\
• Energia oceânica: Energia das marés; Energia das ondas; Energia das correntes marítimas; Principais aplicações.\\
• Sistemas Híbridos: Estratégias de operação; Vantagens e desvantagens; \\
• Características de sistemas isolados e interligados.\\
}

\metodologiaEnsino{
Aulas expositivas.\\
Leitura e pesquisa.\\
Vídeo-Aulas.\\
}

\recursos{
Livros contidos na bibliografia.\\
Caderno.\\
Quadro e pincel.\\
Data-show.\\
Lista de exercícios.\\
}

\avaliacao{
Avaliação escrita.\\
Resolução individual ou em grupo.\\
Avaliação de exercícios realizados.\\
Poderão ser inseridas outras avaliações durante o semestre.\\
}

\bibliografiaBasica{
• GOLDEMBERG, Jose; PALETTA, Francisco C. Energias Renováveis - Série Energia e
Sustentabilidade. São Paulo: Editora Blucher, 2012.\\

• ROSA, Aldo V. da. Processos de Energias Renováveis. 3a. ed. São Paulo: Editora Saraiva, 2015.\\

• VECCHIA, Rodnei. O Ambiente e as Energias Renováveis. São Paulo: Editora
Manole, 2010.\\
}

\bibliografiaComplementar{
• REIS, L. B.; CUNHA, E. C. N. Energia Elétrica e Sustentabilidade. 2a ed. São Paulo: Editora Manole, 2014.\\

• ROVERE, Emilio Lebre La. Energias Renováveis No Brasil: Desafios e Oportunidades. São Paulo: Editora Brasileira de Arte e Cultura, 2010.\\

• SOARES, Cláudia Alexandra Dias; SILVA, Suzana Tavares da. Direito das Energias
Renováveis. São Paulo: Editora Brasileira de Arte e Cultura, 2014.\\

• TOLMASQUIM, Mauricio Tiomno. Energia Renovável: Hidráulica, Biomassa, Eólica, Solar, Oceânica. Rio de Janeiro: Editora EPE, 2016.\\

• WALISIEWICZ, Marek. Energia Alternativa: solar, eólica, hidrelétrica e de biocombustíveis. São Paulo: Editora Publifolha, 2008.\\

• WOLFGANG, Palz. Energia Solar e Fontes Alternativas. 2a . ed. Curitiba: Editora Hemus, 2005.
}


\imprimirPUD

\end{document}