\input{preambulo}
\input{PUD}
\begin{document}

\disciplina{Fundamentos da programacao}
\codigo{AUT2404}
\cargaHorariaTotal{80}
\cargaHorariaPratica{50}
\cargaHorariaTeorica{30}
\creditos{4}
\codigoPrerequisitos{-}
\semestre{1º}
\nivel{superior}

\ementa{
Técnicas para construção de fluxogramas. Aplicar Técnicas para construção de algoritmos estruturados. Estruturas de dados, decisão e repetição em Portugol. Aplicar Modularização para construção de programas.
}

\objetivo{
• Conhecer técnicas de lógica de programação.\\
• Desenvolver algoritmos em linguagem Portugol , utilizando matrizes, registros, sub-rotinas e funções.\\
}

\programa{
• Introdução a programação abordagem algorítmica (Portugol)\\
• Algoritmos não computacionais\\
• Formas de apresentação\\
• Fluxograma\\
• Diagrama Estruturado\\
• Portugol\\
• Tipos de dados\\
• Variáveis, Constantes e Expressões\\
• Nomes de variáveis\\
• Declaração e atribuição de variáveis e constantes\\
• Operadores Aritméticos e Lógicos\\
• Expressões Aritméticas e Lógicas\\
• Comandos de Entrada e Saída\\
• Estruturas de Decisão\\
• Construção SE-ENTÃO\\
• SE Aninhados\\
• Construção ESCOLHA-CASO\\
• Estruturas de Repetição\\
• Laços de Repetição com teste no início ( ENQUANTO)\\
• Laços de Repetição com teste no final ( REPITA-ATÉ)\\
• Laços de Repetição com variável de controle (PARA)\\
• Laços Aninhados\\
• Estrutura de Dados\\
• Vetores\\
• Matrizes c. Registros\\
• Modularização\\
• Conceitos Básicos de Sub-rotinas e Funções\\
}

\metodologiaEnsino{
Aulas expositivas.\\
Leitura e pesquisa\\
Aulas práticas em laboratório de informática.\\
Resolução de exercícios utilizando software apropriado.\\
}

\recursos{
Utilização de Laboratório de Informática\\
Livros contidos na bibliografia\\
Quadro e pincel\\
Data-show\\
Lista de exercícios\\
}

\avaliacao{
Avaliação escrita.\\
Resolução individual ou em grupo de algoritmos no software apropriado.\\
Avaliação de exercícios resolvidos.\\
Poderão ser inseridas outras avaliações durante o semestre.\\
}

\bibliografiaBasica{
• FORBELLONE, André Luiz Villar; EBERSPACHER, Henri Frederico. Lógica de Programação6: a construção de algoritmos e estruturas de dados. 3 ed. São Paulo: Pearson, 2005.\\
• MANZANO, José Augusto N. G.; OLIVEIRA, Jayr Figueiredo. Algoritmos: lógica para desenvolvimento de programação de computadores. São Paulo: Érica, 2012.\\
• LOPES, Anita; GARCIA, Guto. Introdução à programação: 500 algoritmos resolvidos.Rio de Janeiro: Campus, 2002.\\
• SALMON, Wesley C. Lógica. Rio de Janeiro: Livros Técnicos e Científicos, 2002.\\
}

\bibliografiaComplementar{
• AGUILAR, Luis Joyanes. Fundamentos de programação: algoritmos, estruturas de dados e objetos. São Paulo: McGraw-Hill, 2008.\\
• CARBONI, Irenice de Fátima. Lógica de programação. São Paulo: Píoneira Thomson Learning, 2003.\\
• GUIMARÃES, Ângelo de Moura; LAGES, Newton Alberto de Castilho. Algoritmos e estruturas de dados. Rio de Janeiro: LTC, 1994.\\
• SEBESTA, Robert W. Conceitos de linguagens de programação. Porto Alegre: Bookman, 2003.\\
}


\imprimirPUD

\end{document}