\input{preambulo}
\input{PUD}
\begin{document}

\disciplina{Gestão Empresarial}
\codigo{AUT2440}
\cargaHorariaTotal{40}
\cargaHorariaPratica{20}
\cargaHorariaTeorica{20}
\creditos{2}
\codigoPrerequisitos{-}
\semestre{5º}
\nivel{Superior}

\ementa{
Estimular a atuação profissional em organizações, desenvolvendo habilidades gerenciais, compreendendo a necessidade do contínuo desenvolvimento humano, profissional e da organização.
}

\objetivo{
• Compreender os processos da moderna gestão empresarial.\\
• Discutir a relação entre Direitos Humanos e Gestão Empresarial\\
• Desenvolver as estratégias emergentes de gestão.\\
• Elaborar um projeto empreendedor.\\
}

\programa{
• Introdução à administração – conceitos gerais em administração (Administração, eficiência, eficácia, concorrência, competitividade, economia, capital de giro, organização);\\
• Fundamentos da Administração: o processo administrativo; evolução do pensamento administrativo (principais escolas/teorias);\\
• Níveis da administração e habilidades gerenciais;\\
• As áreas básicas da administração/da organização: marketing, produção/operações, finanças, gestão de pessoas, tecnologia de informação – seu papel na estrutura administrativa/organizacional e instrumentos/técnicas aplicadas a área de indústria;\\
• Estratégias emergentes de gestão. O processo empreendedor.\\
• Identificando oportunidades. O plano de negócios.\\
• Questões legais de constituição da empresa.\\
• Liderança.\\
}

\metodologiaEnsino{
Aulas expositivas;\\
Lista de exercícios;\\
Simulação computacional utilizando software dedicado.\\
}

\recursos{
Livros contidos na bibliografia;\\
Quadro e pincel.\\
Data-show\\
}

\avaliacao{
Avaliação de aprendizagem escrita;\\
Leitura, Estudo e Debates em Sala de Aula; Listas de exercícios;\\
Poderão ser inseridas outras avaliações durante o semestre. Seminários e/ou Mesas Redondas;\\
Exposição oral dialogada.\\
}

\bibliografiaBasica{
• CHIAVENATO, I. Empreendedorismo: dando asas ao espírito empreendedor. São Paulo: Saraiva, 2008.\\

• DOLABELA, F. O segredo de luísa. Rio de Janeiro: Sextante, 2008.\\

• GAUTHIER. F. A. O.; MACEDO, M.; LABIAK Jr., S. Empreendedorismo. Curitiba: Editora do Livro Técnico, 2010.\\
}

\bibliografiaComplementar{
• DEGEN, R. J.; MELLO, A. A. A. O empreendedor: fundamentos da iniciativa empresarial. São Paulo: Makron Books, 2005.\\

• DRUCKER. Inovação e espírito empreendedor: prática e princípios (entrepreneurship): prática e princípios. São Paulo: Pioneira Thomson, 2003.\\

• JALOWITZKI, M. Jogos e técnicas vivenciais nas empresas: guia prático de dinâmicas de grupo. 3 ed. São Paulo: Madras, 2007.\\

• MAXIMINIANO, A. Teoria geral da administração: da revolução urbana à revolução digital. 6 ed. São Paulo: Atlas, 2008.\\

• MONTIBELLER F., G. Empresas, desenvolvimento e ambiente: Diagnósticos e diretrizes de sustentabilidade. São Paulo: Manoel, 2007.\\
}


\imprimirPUD

\end{document}