\input{preambulo}
\input{PUD}
\begin{document}

\disciplina{Higiene e segurança do trabalho}
\codigo{AUT2415}
\cargaHorariaTotal{40}
\cargaHorariaPratica{10}
\cargaHorariaTeorica{30}
\creditos{2}
\codigoPrerequisitos{-}
\semestre{2º}
\nivel{Superior}

\ementa{
Definição de acidente de trabalho. Tipos de acidentes de trabalho. Causas de acidente de trabalho. Riscos de acidentes. EPI e EPC. NR 4, NR 5, NR 10, NR 23. Organização de programas e serviços de segurança e saúde ocupacional. Metodologia da ação prevencionista. Mapa de risco.
}

\objetivo{
• Identificar os tipos, causas e riscos de acidentes de trabalho.\\
• Analisar o funcionamento dos dispositivos de proteção de segurança coletiva e individual.\\
• Interpretar as NRs 4, 5, 6, 7, 9, 10, 12.\\
• Avaliar as condições de segurança e higiene de trabalho em ambientes industriais.\\
• Conhecer os procedimentos de primeiros socorros.\\
}

\programa{
• Conceito de acidente de trabalho segundo a CLT e pelo aspecto técnico. Reflexo do acidente de trabalho na empresa, sociedade e na família.\\
• Obrigações das empresas quanto a prevenção e responsabilidades. Tipos de acidentes de trabalho; Acidente típico, trajeto e doenças ocupacionais.\\
• Importância da classificação quanto as formas de prevenção Causas de acidente de trabalho;\\
• Condição insegura e atos inseguros Riscos de acidentes;\\
• Grupos de riscos físicos; Grupo de riscos químicos; Grupo de riscos biológicos;\\
• Grupo de riscos ergonômicos; Grupo de riscos mecânicos EPI e EPC; Uso e obrigações, tipos e classificações, medidas e cuidados. NR 4, NR 5, NR 10, NR 23;\\
• Entendimento das normas técnicas, aplicação no ambiente de trabalho e aspectos legais.\\
• Organização de programas e serviços de segurança e saúde ocupacional;\\
• Apresentação da NR 9 (PPRA) programa de prevenção de riscos ambientais.\\ 
• Metodologia da ação prevencionista;\\
• Linhas de defesa: 1o linha, 2o linha e 3o linha de controle e eliminação dos riscos ambientais. Mapa de risco;\\
• Elaboração, normatização e aplicação da técnica de rastreamento e identificação dos riscos ambientais\\
}

\metodologiaEnsino{
Aulas expositivas.\\
Resolução de lista de exercícios.\\
Visitas técnicas.\\
Leitura e pesquisa bibliográfica.\\
}

\recursos{
Data-show.\\
Computador.\\
Quadro Branco e Pincel.\\
Transporte.\\
Lista de exercícios.\\
}

\avaliacao{
Avaliação escrita.\\
Práticas individuais e em grupo.\\
Relatório de visita técnica.\\
Apresentação de Seminários.\\
Poderão ser inseridas outras avaliações durante o semestre.\\
}

\bibliografiaBasica{
• PEPPLOW, Luiz Amilton. Segurança do trabalho. Curitiba: Base Editorial, 2010.\\
• SEGURANÇA e medicina do trabalho: NR-1 a 33... Acompanhados de dispositivos da Constituição Federal e CLT, bem como...São Paulo: Saraiva, 2010. (Manuais de legislação Atlas).\\
• SEGURANÇA e medicina do trabalho. São Paulo: Atlas, 2004. (Manuais de legislação Atlas).\\
}

\bibliografiaComplementar{
• CAMPOS, Armando; TAVARES, José da Cunha. Prevenção e controle de risco em máquinas equipamentos e instalações. São Paulo: SENAC, 2007.\\
• ZOCCHIO, Álvaro. Prática da Prevenção de Acidentes: ABC da segurança do trabalho. São Paulo: Atlas, 2002.\\
• ZOCCHIO, Álvaro. Como entender e cumprir as obrigações pertinentes a segurança e saúde no trabalho. São Paulo: LTR, 2008.\\
• BRASIL, Governo Federal — Manual de orientação do eSocial, versão 2.4, de setembro de 2017.\\
• BRASIL, Governo Federal — Leiautes do eSocial. Versão 2.4.1, de dezembro de 2017.\\
• BRASIL, Governo Federal — Perguntas e Respostas do eSocial. Versão 2.0, agosto de 2014.\\
}


\imprimirPUD

\end{document}