\input{preambulo}
\input{PUD}
\begin{document}

\disciplina{Instrumentação industrial}
\codigo{AUT2436}
\cargaHorariaTotal{40}
\cargaHorariaPratica{20}
\cargaHorariaTeorica{20}
\creditos{2}
\codigoPrerequisitos{AUT2407}
\semestre{6º}
\nivel{Superior}

\ementa{
Conceitos básicos sobre medição de pressão, conceitos básicos sobre medição de nível, conceitos básicos sobre medição de vazão, conceitos básicos sobre medição de temperatura, conceitos sobre instrumentação analítica.
}

\objetivo{
• Apresentar os conceitos básicos sobre medição de pressão; \\
• Conhecer os conceitos básicos sobre medição de nível; \\
• Estudar os conceitos básicos sobre medição de vazão; \\
• Descrever os conceitos básicos sobre medição de temperatura;\\
• Descrever os elementos finais de controle.\\
}

\programa{
• Conceitos gerais sobre instrumentação industrial\\
• SPAN;\\
• RANGE;\\
• Erro;\\
• Precisão;\\
• Zona morta;\\
• Repetibilidade\\
• Alibração;\\
• Aferição;\\
• Instrumentos para medição de pressão\\
• Manômetro (Bourdon);\\
• Medição de pressão diferencial;\\
• Instrumentos para medição de nível\\
• Medidores capacitivos;\\
• Ultra-som;\\
• Por bóia;\\
• Instrumentos para medição de fluxo de fluidos\\
• Medidores magnéticos;\\
• Rotâmetros;\\
• Placas de orifício;\\
• Instrumentos para medição de temperatura\\
• Termômetros de bulbo de vidro;\\
• Termopares;\\
• Termoresistências de platina;\\
• Resistores variáveis (PTC e NTC).\\
• Instrumentação analítica\\
• Medidores de Ph;\\
• Analisadores de condutividade;\\
• Cromatógrafos;\\
• Analisadores de densidade.\\
}

\metodologiaEnsino{
Aulas expositivas;\\
Aulas práticas em laboratório; \\
Lista de exercícios;\\
}

\recursos{
Livros contidos na bibliografia; \\
Equipamentos instrumentais de laboratório\\
Protobords, componentes disponíveis no laboratório, placas de circuitos impressos, etc. \\
Quadro e pincel.\\
Data-show\\
Simulação computacional utilizando software dedicado.\\
}

\avaliacao{
Avaliação de aprendizagem escrita;\\
Práticas individuais e em grupo no laboratório; Relatório de prática;\\
Listas de exercícios;\\
Poderão ser inseridas outras avaliações durante o semestre\\
}

\bibliografiaBasica{
• BEGA, Egídio A (Org). Instrumentação Industrial. Rio de Janeiro: Interciência, Instituto Brasileiro de Petróleo e Gás, 2006.\\

• THOMAZINI, Daniel;   ALBUQUERQUE,   Pedro   Urbano   Braga   de.   Sensores   industriais: fundamentos e aplicações. São Paulo: Érica, 2009.\\

• ALVES, José Luiz Loureiro. Instrumentação, controle e automação de processos. Rio de Janeiro: LTC, 2005.\\
}

\bibliografiaComplementar{
• Luis Antonio Aguirre. Fundamentos de instrumentação31. São Paulo: Pearson, 2013.\\

• FIALHO, Arivelto Bustamente. Instrumentação industrial: conceitos aplicações e análise. São Paulo: Erica, 2006.\\

• BALBINOT, Alexandre; BRUSAMARELLO, Valner João. Instrumentação e fundamentos de medidas: Volume 1. Rio de Janeiro: LTC, 2006.\\
    
• SIGHIERI, L.; NISHINARI, A. Controle automático de processos industriais: Instrumentação, Edgard Blücher, 1973.\\

• OGATA, K. Teoria de controle moderno. Prentice Hall, 1998  \\
}


\imprimirPUD

\end{document}