\input{preambulo}
\input{PUD}
\begin{document}

\disciplina{Instrumentação Eletrônica}
\codigo{AUT2412}
\cargaHorariaTotal{40}
\cargaHorariaPratica{15}
\cargaHorariaTeorica{25}
\creditos{2}
\codigoPrerequisitos{AUT2401}
\semestre{2º}
\nivel{Superior}

\ementa{
 Sistema internacional de unidades. Principais instrumentos elétricos
de medição. Métodos aplicados na medição das grandezas elétricas. Especificar
Instrumentos para medição das grandezas elétricas. Métodos e/ou instrumentos
empregados na medição das grandezas elétricas.
}

\objetivo{
• Utilizar os instrumentos na medição das principais grandezas elétricas.\\
• Executar ensaios de medição de grandezas elétricas analisando os resultados obtidos.\\
• Descrever os principais instrumentos empregados na medição das grandezas elétricas.\\
}

\programa{
• ODOLOGIASistema Internacional de Unidades – SI Unidades base e unidades\\ derivadas Múltiplos e submúltiplos do SI Revisão da Teoria dos Erros\\
• Definição e classificação dos erros Calculo do erro\\
• Exatidão e precisão\\
• Generalidades dos Instrumentos Elétricos de Medição Do processo de construção\\
• Dados característicos dos instrumentos elétricos de medição\\
• Símbolos encontrados nos instrumentos elétricos de medição Galvanômetro de bobina móvel\\
• Construção e Funcionamento\\
• Ação dos conjugados motor, antagonista e de amortecimento Estudo da sensibilidade do galvanômetro\\
• Amperímetro DC Construção e funcionamento Medições de corrente DC Voltímetro DC\\
• Construção e funcionamento Medições de tensão DC Voltímetro CA\\
• Retificador de meia onda e de onda completa Construção da escala do voltímetro\\
• Medições de tensão CA\\
• Ohmímetro a pilha Circuito do ohmímetro Construção da escala Ajuste de zero\\
• Medição de resistência com o ohmímetro Ponte de Wheatstone/ Ponte de Kelvin\\ Circuito da ponte de Wheatstone Medição de resistência de valor médio Circuito da ponte de Kelvin\\
• Medição de resistência de valor baixo Estudo do multímetro analógico\\
• Especificação dos multímetros Multímetro como amperímetro, como voltímetro cc/ca e como ohmímetro\\
• Teste de continuidade e teste de semicondutores com o multímetro Megaohmímetro\\
• Circuito do megaohmímetro\\
• Medição de resistência de valor elevado (resistência de isolamento). Osciloscópio de Raios catódicos\\
• Construção e funcionamento\\
• Medições de tensão e corrente com o osciloscópio\\
• Geração de figuras de Lissajous\\
}

\metodologiaEnsino{
Aulas expositivas.\\
Aulas práticas em laboratório.\\
Resolução de lista de exercícios.\\
Realização de visitas técnicas.\\
Leitura e pesquisa.\\
}

\recursos{
Manuais Técnicos.\\
Quadro e pincel.\\
Laboratório de eletrônica.\\
Data-show.\\
Visitas técnicas.\\
Lista de exercícios.\
}

\avaliacao{
Avaliação escrita.\\
Práticas individuais e em grupo no laboratório.\\
Relatório de prática.\\
Avaliação de exercícios resolvidos.\\
}

\bibliografiaBasica{
• CAPUANO, Francisco Gabriel. Laboratório de eletricidade e eletrônica. São Paulo: Érica,2010.\\
• URBANETZ JUNIOR, Jair. Eletrônica aplicada. Curitiba: Base Editorial, 2010.\\
• VISACRO FILHO, Silvério. Aterramentos elétricos: conceitos básicos, técnicas de medição e instrumentação, filosofias de aterramento. São Paulo: Artliber, 2002.\\
}

\bibliografiaComplementar{
• BALBINOT, Alexandre; BRUSAMARELLO, Valner J. Instrumentação e fundamentos de
medidas. Rio de Janeiro: LTC, 2006. v 1.\\
• FILHO, Solon de Medeiros. Fundamentos de medidas elétricas. Rio de Janeiro: LTC, 1981.\\ 
• TURNER, L. W. et al. Eletrônica aplicada. Curitiba: Hemus, 2004.\\
• SIGHIERI, Luciano. Controle automatico de processos industriais: instrumentação. São Paulo: E. Blucher, 1966, 240 p.\\
• BEGA, Egídio Alberto (Org.). Instrumentação industrial. 2. ed. Rio de Janeiro: Interciência, 2006. 583 p. ISBN 9788571931374.\\
• FIALHO, Arivelto Bustamante. Instrumentação industrial: conceitos, aplicações e análises . 7. ed. Juiz de Fora: Érica, 2011. 280 p. ISBN 9788571949225.\\
}


\imprimirPUD

\end{document}