\input{preambulo}
\input{PUD}
\begin{document}

\disciplina{Libras}
\codigo{AUT2444}
\cargaHorariaTotal{40}
\cargaHorariaPratica{0}
\cargaHorariaTeorica{40}
\creditos{2}
\codigoPrerequisitos{-}
\semestre{Opcional}
\nivel{Superior}

\ementa{
Ter conhecimento sobre a Língua Brasileira de Sinais – LIBRAS; Ler, interpretar textos e conversar em LIBRAS; Sistematizar informações; Identificar as ações facilitadoras da inclusão; Compreender a dinâmica dos serviços de apoio especializado no contexto escolar; Entender como ocorre a aquisição da Língua Portuguesa por ouvintes e surdos; Compreender os critérios de avaliação diferenciados dos alunos surdos conforme o Aviso
Circular 277/94 do MEC, garantindo-lhe a escolarização da Educação Básica à Superior e executar o papel que a mesma tem na constituição e educação da pessoa surda;
}

\objetivo{
• Conhecer as especificidades 164orna164stica164 e culturais das pessoas surdas;\\
• Conhecer os aspectos 164orna164stica164 da Língua Brasileira de Sinais;\\
• Conhecer características culturais das comunidades surdas;\\
• Refletir sobre o papel da Língua de Sinais na constituição da identidade da pessoa surda;\\
• Refletir sobre o papel da Língua de Sinais na educação dos alunos surdos;\\
• Aprender a estabelecer uma conversação básica em LIBRAS;\\
• Ter noção básica do que é a surdez do ponto de vista orgânico;\\
• Conhecer os principais documentos que tratam dos direitos do cidadão Surdo;\\
• Conhecer os recursos que propiciam a acessibilidade da pessoa Surda ao mundo ouvinte.\\
}

\programa{
• Surdez, Cultura e Identidade. LIBRAS: A língua natural dos surdos. O bilinguismo na educação de surdos.\\
• Unidade IV – Ações facilitadoras da inclusão. Módulo 2\\
• Ações facilitadoras da inclusão.\\
• Características do Português como segunda língua. Critérios diferenciados na avaliação da escrita do surdo.\\
• Leitura e produção de textos na perspectiva do português como segunda língua.\\ 
• Inicialização da LIBRAS – Alfabeto e Numerais. Parâmetros principais da LIBRAS.\\
• Sinais da LIBRAS.\\
}

\metodologiaEnsino{
Leitura, estudo e debates em sala de aula.\\
Apresentação e interação com alunos surdos.\\
Seminários.\\
Observação em campo.\\
Socialização de informações em sala de aula.\\
Atividades ligada a pessoa surda.\\
}

\recursos{
Sala de aula\\
}

\avaliacao{
Participação dos alunos nas atividades propostas.\\
Trabalhos individuais e/ou em grupo.\\
Avaliação do material estudado fora e em sala de aula.\\
Relatório e apresentação das aulas de campo.\\

OBS: A primeira nota corresponderá à participação do(a) aluno(a) nas atividades propostas (estudos e debates do material estudado em sala); a segunda nota será atribuída pelos trabalhos realizados (seminário, trabalhos em grupo etc.); e a terceira decorrerá do relatório e apresentação das aulas de campo.
}

\bibliografiaBasica{
• MOREIRA LIMA, Heloisa Maria. Ensino de língua portuguesa para surdos: caminhos para a prática pedagógica Volume 1 – 2. Ed. Brasília: MEC, SEESP, 2007.\\

• MOREIRA LIMA, Heloisa Maria. Ensino de língua portuguesa para surdos: caminhos para a prática pedagógica Volume 2 – 2 ed. Brasília: MEC, SEESP, 2007.\\

• SEESP, Secretaria de Educação Especial. O tradutor e intérprete de língua brasileira de sinais e língua portuguesa – 2 ed. Brasília: MEC, SEESP, 2007.\\
}

\bibliografiaComplementar{
• SEESP, Secretaria de Educação Especial. Diretrizes Nacionais para a Educação Especial na Educação Básica – 1 ed. Brasília: MEC, SEESP, 2001.\\

• CAPOVILLA, Fernando César. Dicionário Enciclopédico Ilustrado Trilíngüe da Língua de Sinais Brasileira – 1 ed. São Paulo: Editora da Universidade de São Pau
lo, 2001.\\

• FELIPE, Tanya A. Libras em Contexto: curso básico – 1 ed. Brasília: MEC, SEESP, 2001.\\

• QUADROS, Ronice Müller de. Língua de Sinais Brasileira: estudos 165orna165stica – 1 ed. Porto Alegre: Editora Artmed, 2004.\\

• FELIPE, T A; MONTEIRO, M S. Libras em Contexto: curso básico, livro do professor instrutor. Brasília: Programa Nacional de Apoio à Educação dos Surdos, MEC: SEESP, 2001.
}


\imprimirPUD

\end{document}