\input{preambulo}
\input{PUD}
\begin{document}

\disciplina{Linguagem de programação 1}
\codigo{AUT2410}
\cargaHorariaTotal{80}
\cargaHorariaPratica{60}
\cargaHorariaTeorica{20}
\creditos{4}
\codigoPrerequisitos{AUT2004}
\semestre{2º}
\nivel{Superior}

\ementa{
Programas em linguagem estruturada. Aplicar Estruturas de dados, decisão e
repetição em linguagem estruturada. Utilizar Técnicas de modularização, como funções e procedimentos para construção de programas. Aplicar Técnicas para a criação de novos tipos de dados.
}

\objetivo{
• Conhecer técnicas de programação em linguagem estruturada.\\
• Desenvolver programas em linguagem estruturada.\\
• Identificar técnicas de programação orientada a objetos.\\
}

\programa{
• Construção Switch case\\
• Estruturas aninhadas\\
• Estruturas de Repetição\\
• Laços de Repetição com teste no início ( While)\\
• Laços de Repetição com teste no final ( Do-While)\\
• Laços de Repetição com variável de controle(For)\\
• Laços Aninhados\\
• Modularização\\
• Funções\\
• Protótipo de funções\\
• Chamada por valor e por referência\\
• Tipos de funções\\
• Sobrecarga de funções\\
• Estrutura de Dados\\
• Vetores\\
• Matrizes\\
• Estruturas\\
• Programação Orientada a Objetos\\
• Objetos\\
• Classes\\
}

\metodologiaEnsino{
• Aulas expositivas.\\
• Aulas práticas em laboratório de informática.\\
• Resolução de exercícios utilizando software apropriado.\\
• Leitura e pesquisa.\\
}

\recursos{
• Utilização de Laboratório de Informática.\\
• Livros contidos na bibliografia.\\
• Quadro e pincel.\\
• Data-show.\\
• Lista de exercícios.\\
}

\avaliacao{
• Avaliação escrita.\\
• Resolução individual ou em grupo de programas no software apropriado.\\
• Avaliação de exercícios resolvidos.\\
• Poderão ser inseridas outras avaliações durante o semestre.\\
}

\bibliografiaBasica{
• ASCENCIO, Ana Fernanda Gomes; CAMPUS, Edilene Aparecida Veneruchi de. Fundamentos da Programação de Computadores algoritmos Pascal e C11. São Paulo: Pearson,2012.\\
• DEITEL, Harvey M. et al. C como programar12. São Paulo: Pearson, 2011.\\
• MIZRAHI, Victorine Viviane. Treinamento em Linguagem C++ . São Paulo: Makron Books, 2006. Módulo 1.\\

}

\bibliografiaComplementar{
• MIZRAHI, Victorine Viviane. Treinamento em Linguagem C++ .. São Paulo: Makron Books, 2006. Módulo 2.\\
• SCHILDT, Herbert; GUNTLE, Greg. Borland C++ Builder: referência ornast. Rio de Janeiro: Campus, 2001.\\
• ECKEL, Bruce. C++, Guia do Usuário. Makron Books, 1991. \\
• ELLIS, Margaret A.; STROUSTRUP, Bjarne. C++, Manual de Referência Comentado. Editora Campus, 1993. \\
• GRAHAM, Neill. Learning C++. McGraw-Hill, 1991.\\
}


\imprimirPUD

\end{document}