\input{preambulo}
\input{PUD}
\begin{document}

\disciplina{Linguagem de programação 2}
\codigo{AUT2422}
\cargaHorariaTotal{80}
\cargaHorariaPratica{40}
\cargaHorariaTeorica{40}
\creditos{4}
\codigoPrerequisitos{AUT2410}
\semestre{4º}
\nivel{Superior}

\ementa{
Técnicas de programação em linguagem orientada a objeto. Programas em linguagem orientada a objeto. Conceitos básicos de programação orientada a objeto: classe, herança, método e polimorfismo.
}

\objetivo{
• Implementar programas em linguagem orientada a objeto.\\
• Aplicar estruturas de dados, decisão e repetição em linguagem orientada a objeto.\\
• Utilizar técnicas de modelagem para construção de programas.\\
• Aplicar técnicas para a criação de novos tipos de dados.\\
• Desenvolver aplicativos usando a técnica MVC.\\
}

\programa{
• Introdução a Programação Orientada a Objetos.\\
• Introdução ao JAVA.\\
• Introdução ao NetBeans Controle de Fluxo Escopo de Variáveis Criando e Usando um Objeto\\
• Atributos\\
• Métodos e Referencias \\
• Encapsulamento Controle de Acesso \\
• Construtores Métodos Get e Set Atributos\\
• Visibilidade Métodos com retorno Herança Reescrita de Método \\
• Polimorfismo\\
}

\metodologiaEnsino{
Aulas expositivas.\\
Aulas práticas em laboratório.\\
Resolução de lista de exercícios.\\
Simulação computacional utilizando software dedicado.\\
Leitura e pesquisa.\\
}

\recursos{
Livros contidos na bibliografia.\\
Quadro e pincel.\\
Data-show.\\
Lista de exercícios\\
Laboratório de Informática com software de programação\\
}

\avaliacao{
Avaliação escrita.\\
Práticas individuais e em grupo no laboratório.\\
Avaliação de exercícios resolvidos.\\
Poderão ser inseridas outras avaliações durante o semestre.\\
}

\bibliografiaBasica{
• BENEDUZZI, Huberto Martins; METZ, José Ariberto. Lógica e linguagem de programação: introdução ao desenvolvimento de software. Curitiba: Editora do Livro Técnico, 2010\\

• DEITEL, H. M.; DEITEL, P. J. Java: como programar. Porto Alegre: Bookman, 2003.\\

• MIZRAHI, Victorine Viviane. Treinamento em Linguagem C++ . São Paulo: Makron Books, 2006. Módulo 2.\\
}

\bibliografiaComplementar{
• CANTÚ, Marco. Dominando o Delphi 6: a bíblia. São Paulo: Makon Books, 2002.

• CHAN, Mark C.; GRIFFITH, Steven W.; IASI, Anthony F. Java 1001 dicas de programação. São Paulo: Makron Books, 1999.\\

• NIEMEYER, Patrick; KNUDSEN, Jonathan. Aprendendo Java 2 SDK: versão 1.3. Rio de
Janeiro: Campus, 2000.\\

• PRICE, Tom. Programa de Especialização: opção para o Mestrado. Porto Alegre, UFRGS, 1997.\\

• RUMBAUGH, James; BLAHA, Michael; PREMERLANI, William, EDY, Frederick; LORENSEN, William. Modelagem e Projetos Baseados em Objetos. SP, Campus, 1994.\\
}


\imprimirPUD

\end{document}