\input{preambulo}
\input{PUD}
\begin{document}

\disciplina{Matemática aplicada}
\codigo{AUT2405}
\cargaHorariaTotal{80}
\cargaHorariaPratica{0}
\cargaHorariaTeorica{80}
\creditos{4}
\codigoPrerequisitos{-}
\semestre{1º}
\nivel{Superior}
\ementa{
Funções (afim, quadrática, exponencial, logarítmica, seno e cosseno). Números complexos. Limites.
}

\objetivo{
• Ler, identificar e utilizar dados matemáticos representados em tabelas, gráficos, diagramas e fórmulas.\\
• Utilizar as diferentes linguagens matemáticas (algébrica, geométrica, gráfica, ...) aplicando- as na resolução de problemas.\\
• Explicar oralmente ou por escrito os procedimentos utilizados na resolução de situações problemas.\\
• Aplicar os conhecimentos matemáticos no diagnóstico e equacionamento de questões cotidianas.\\
• Relacionar conhecimentos e métodos matemáticos em situações concretas, sobretudo a outras áreas de conhecimento.\\
}

\programa{
• Função Afim\\
• Definição de função e tipos de funções; Definição de função afim;\\
• Gráficos, raiz e estudo do sinal; Inequações: produto e quociente. Função quadrática\\
• Definição e gráficos;\\
• Raízes da função quadrática;\\
• Intersecção com os eixos (vertical e horizontal); Vértice da parábola;\\
• Máximos e mínimos da função quadrática; Estudo do sinal da função quadrática;\\ • Inequações: produto e quociente.\\
• Função exponencial Revisão de potenciação;\\
• Definição, gráficos e propriedades; Equação exponencial; Inequação exponencial. Função logarítmica\\
• Logaritmo: definição e propriedades; Definição da função logarítmica; Gráficos e propriedades da função logarítmica;Equação logarítmica; Inequação logarítmica.\\
• Função seno e função cosseno\\
• Definição: domínio, imagem, amplitude, frequência e período;\\
• Gráficos; Relações Trigonométricas. Números complexos\\
• Definição, número complexo real, imaginário e imaginário puro; Igualdade e conjugado de números complexos;\\
• Adição, subtração, multiplicação, divisão e potenciação de números complexos;\\ • Módulo e argumento de um número complexo;\\
• Forma trigonométrica de um número complexo;\\
• Multiplicação, divisão, potenciação e radiciação de números complexos na forma trigonométrica. Limites\\
• Definição, gráficos e propriedades; Continuidade de funções;\\
• Limites de funções descontínua no ponto a quando x tende a a; Limites de funções compostas; Limites e continuidades laterais;\\
• Limites envolvendo o infinito\\
}

\metodologiaEnsino{
Aulas expositivas.\\
Leitura e pesquisa.\\
Aulas práticas em laboratório de informática.\\
Resolução de exercícios utilizando software apropriado.\\
}

\recursos{
Livros contidos na bibliografia.\\
Quadro e pincel.\\
Data-show.\\
Lista de exercícios.\\
Laboratório.\\
Computadores.\\
}

\avaliacao{
Avaliação escrita.\\
Resolução individual ou em grupo de algoritmos no software apropriado.\\
Avaliação dos exercícios resolvidos.\\
Poderão ser inseridas outras avaliações durante o semestre.\\
}

\bibliografiaBasica{
• DEMANA, Franklin D. et al. Pré-cálculo 8. São Paulo: Pearson, 2009.
• DEMANA, Franklin D. Pré-cálculo7. São Paulo: Pearson, 2013.
• IEZZI, Gelson; MURAKAMI, Carlos; DOLCE, Osvaldo. Fundamentos de matemática elementar 2. São Paulo: Atual, 1993.\\
}

\bibliografiaComplementar{
• AVILA, Geraldo. Introdução ao cálculo. Rio de Janeiro: LTC, 1998.\\
• MEDEIROS, Veleiria Zuma (Cood). Pré-calculo. São Paulo: Cengage Leaening, 2010.\\
• PAIVA, Manoel Rodrigues. Matemática 3. São Paulo: Moderna, 2002.\\
• IEZZI, Gelson; MURAKAMI, Carlos; MACHADO, Nilson José. Fundamentos de matemática elementar 8. São Paulo: Atual, 1993.\\
• MUSATAFA, A. Munem; DAVID, J. Foulis. Cálculo 1. Rio de Janeiro: LTC, 1982.\\
}


\imprimirPUD

\end{document}