\input{preambulo}
\input{PUD}
\begin{document}

\disciplina{Metrologia}
\codigo{AUT2408}
\cargaHorariaTotal{40}
\cargaHorariaPratica{20}
\cargaHorariaTeorica{20}
\creditos{4}
\codigoPrerequisitos{-}
\semestre{2º}
\nivel{Superior}

\ementa{
Instrumentos de medições, fontes de erro e conversão de sistemas de unidades.
}

\objetivo{
• Conhecer instrumentos de medições mecânicas.\\
• Identificar os fenômenos que interferem na precisão de medidas.\\
• Conhecer sistemas de unidades de medidas mecânicas.\\
}

\programa{
• Classificação dos instrumentos de medição.\\
• Principais instrumentos de medição usados em Metrologia Mecânica.\\
• Principais fontes de erros na medição.\\
• As diversas influências e os possíveis erros causados pelos seguintes fatores: variação com a temperatura, força de medição, forma da peça, forma de contato, erro de paralaxe, estado de conservação do instrumento e habilidade do operador.\\
• Conversão entre os sistemas de medição (Sistema Internacional e Sistema Inglês).\\
• O sistema internacional e suas subdivisões e o sistema inglês com a polegada milésima e a polegada fracionária.\\
• Trânsito entre os dois sistemas através de conversões matemáticas para uso na metrologia dimensional.\\
• Instrumentos de Medição – Leitura\\
• Paquímetro (Teórico e Prática)\\
• Micrômetro (Teórico e Prática)\\
• Relógio Comparador (Teórico e Prática)\\
}

\metodologiaEnsino{
Aulas expositivas.\\
Lista de exercícios envolvendo situações-problema.\\
Leitura e pesquisa.\\
Pratica com instrumentos de medidas.\\
}

\recursos{
Livros contidos na bibliografia.\\
Quadro e pincel.\\
Instrumentos e peças para medidas\\
}

\avaliacao{
Avaliação escrita.\\
Avaliação de exercícios resolvidos.\\
Poderão ser inseridas outras avaliações durante o semestre.\\
}

\bibliografiaBasica{
• LIRA, Francisco Adval de. Metrologia na indústria. São Paulo: Erica, 2006.\\
• ALVES, José Luiz Loureiro. Instrumentação controle e automação de processos. Rio de Janeiro: LTC, 2005.\\
• INSTITUTO NACIONAL DE METROLOGIA, NORMALIZAÇÃO E QUALIDADE INDUSTRIAL. Guia para a Expressão da Incerteza de Medição terceira edição brasileira - Rio de Janeiro: ABNT, INETRO 2003. 120 p.\\
}

\bibliografiaComplementar{
• MONTEIRO, Elisabeth Costa; LESSA Marcelo Lúcio. A Metrologia na Área de Saúde: Garantia da Segurança e da Qualidade dos Equipamentos Eletromédicos. ENGEVISTA, v. 7, n. 2, p. 51-60, dezembro 2005. Artigo.\\
• COSTA MONTEIRO, Elisabeth. Confiabilidade nas Biomedições e suas repercussões éticas. Revista Metrologia e Instrumentação. Pag. 6 a 11, ago/Nov 2007.\\
• ORAGNIZAÇÂO INTERNACIONAL DE METROLOGIA LEGAL. OIMLR 16-1:2002 - Non-invasive mechanical sphygmomanometers. Disponível em <http://www.oiml.org/publications/R/R016-1-e02.pdf>. Acesso em 20/01/2007.\\
• ORGANIZAÇÂO INTERNACIONAL DE METROLOGIA LEGAL. OIMLR 7:1979 - Clinical thermometers (mercury-in-glass, with maximum device). Disponível em: <http://www.oiml.org/publications/R/R007-e79.pdf>. Acesso em 20/01/2007.\\
• INSTITUTO NACIONAL DE METROLOGIA, NORMALIZAÇÃO E QUALIDADE INDUSTRIAL. Em 8/05/97, o Inmetro concluiu a análise em esfigmomanômetros através da verificação do estado de calibração dos mesmos. Disponível em: <http://www.inmetro.gov.br/consumidor/produtos/esfigmo.asp>. Acesso em 13/01/2007.\\
}


\imprimirPUD

\end{document}