\input{preambulo}
\input{PUD}
\begin{document}

\disciplina{Microprocessadores 2}
\codigo{AUT2427}
\cargaHorariaTotal{80}
\cargaHorariaPratica{40}
\cargaHorariaTeorica{40}
\creditos{4}
\codigoPrerequisitos{AUT2418}
\semestre{6º}
\nivel{Superior}

\ementa{
Conversor Analógico-Digital e Digital-Analógico; Módulo PWM e suas aplicações; Comunicação USART, SPI, I2C e OneWire e tecnologias mais recentes na área de microcontroladores.

}

\objetivo{
• Compreender e desenvolver sistemas microcontrolados e sistemas embarcados.\\
}

\programa{
• Revisão de Linguagem C \\
• Revisão sobre entradas e saídas digitais\\
• Conversor Analógico-Digital e Digital-Analógico\\
• Módulo PWM:\\
• Controle e acionamento de Motor de Corrente Contínua\\
• Controle e acionamento de Motor de Passo\\
• Interfaces de comunicação\\
• Comunicação USART\\
• Comunicação SPI: Exemplo de comunicação com dispositivos via SPI\\
• Comunicação I2C: Exemplo de comunicação com dispositivos via I2C\\
• Comunicação OneWire: Exemplo de comunicação com dispositivos via OneWire\\
• Tecnologias mais recentes na área de microcontroladores\\
}

\metodologiaEnsino{
Aulas expositivas;\\
Aulas práticas em laboratório;\\
Exercícios e projetos.\\
}

\recursos{
Livros contidos na bibliografia;\\
Computador;\\
Projetor;\\
Softwares de simulação de microcontroladores;\\
Softwares de programação de microcontroladores;\
Componentes Eletrônicos diversos.\\
}

\avaliacao{
Avaliação Teórica;\\
Avaliação Prática;\\
Trabalhos;\\
Projetos.\\
}

\bibliografiaBasica{
• MIYADAIRA, Alberto Noboru. Microcontroladores PIC18 – Aprenda e Programe em Linguagem C. 2 ed. São Paulo, Editora Érica, 2011.\\

• PEREIRA, Fábio. Microcontrolador PIC18 Detalhado – Hardware e Software. 1 ed. São Paulo: Editora Érica, 2010.\\

• MOKARZEL, Marcos Perez; CARNEIRO, Karina Perez Mokarzel. Internet embedded: TCP/IP para microcontroladores. São Paulo. Erica, 2004.\\
}

\bibliografiaComplementar{
• PEREIRA, Fábio. Microcontroladores PIC: programação em C. São Paulo: Érica, 2007.\\

• SCHILDT, Herbert. C: Completo e total. SãoPaulo: Pearson Makron Books, 2006.\\

• SILVA JR, Vidal Pereira da. Aplicações práticas do microcontrolador 8051. 11 ed. São Paulo: Erica, 2003.\\

• Mizrahi, Victorine V. Treinamento em Linguagem C, 2a ed. Pearson Education – BR, 2008.\\

• Mizrahi, Victorine V. Treinamento em Linguagem C++ – Módulos 1 e 2, 2a ed. Pearson Education – BR, 2006.\\
}


\imprimirPUD

\end{document}