\input{preambulo}
\input{PUD}
\begin{document}

\disciplina{Microprocessadores 1}
\codigo{AUT2418}
\cargaHorariaTotal{80}
\cargaHorariaPratica{40}
\cargaHorariaTeorica{40}
\creditos{4}
\codigoPrerequisitos{AUT2409, AUT2410}
\semestre{4º}
\nivel{Superior}

\ementa{
Arquitetura de microprocessadores e microcontroladores. Conjunto de instruções de um microcontrolador. Noções de linguagem assembly. Programação de microcontroladores. Entradas e saídas digitais. Conversor AD. Interrupções. Memórias não voláteis. USART. Projeto de sistemas microcontrolados.
}

\objetivo{
• Compreender o funcionamento de microprocessadores e microcontroladores, bem como seus principais módulos internos.
}

\programa{
• Arquitetura e Organização de Computadores:\\
• Breve histórico da evolução dos computadores; Elementos de um computador;\\
• Unidade central de processamento; Memórias;\\
• Arquiteturas de Processadores.\\
• Introdução aos Microcontroladores:\\
• Microcontrolador versus microprocessador;\\
• Estrutura interna de um microcontrolador;\\
• Conjunto de Instruções de um microcontrolador; \\
• Programação em Linguagem assembly; Programação em Linguagem C;\\
• Entradas e saídas digitais:\\
• Acionamento de Leds; Leitura de Botões;\\
• Displays de Segmentos e matriz de led; Displays LCD;\\
• Conversor AD\\
• Sistema de Interrupções Memórias não voláteis USART\\
• Projeto de Sistemas Microcontrolados: Unidade métrica e imperial;\\
• Encapsulametos;\\
• Pads, vias, e trilhas; Projeto de PCI para microcontroladores.\\
}

\metodologiaEnsino{
Aulas expositivas.\\
Aulas práticas em laboratório.\\
Resolução de exercícios e projetos.\\
Leitura e pesquisa bibliográfica.\\
}

\recursos{
Livros contidos na bibliografia.\\
Computador.\\
Projetor.\\
Softwares de simulação de microcontroladores.\\
Softwares de programação de microcontroladores.\\
Componentes Eletrônicos diversos.\\
}

\avaliacao{
Avaliação Teórica.\\
Avaliação Prática.\\
Trabalhos realizados.\\
Projetos elaborados.\\
}

\bibliografiaBasica{
• PEREIRA, Fábio. Microcontroladores PIC: técnicas avançadas. São Paulo: Érica, 2007.\\

• SOUZA, David José de. Desbravando o PIC: ampliado e atualizado para PIC16F628A. São Paulo: Érica, 2007.\\

• ZANCO, Wagner da Silva. Microcontroladores PIC 16F628A/648a: uma abordagem prática e objetiva. São Paulo:Erica, 2005.\\
}

\bibliografiaComplementar{
• GIMENEZ, Salvador P. Microcontroladores 8051. São Paulo: Pearson, 2002.\\

• NICOLOSI, Denys Emílio Campion. Laboratório de microcontroladores família 8051:
treino de instruções, hardware e software. 3 ed. São Paulo: Érica, 2004.\\

• PEREIRA, Fábio. Microcontroladores PIC 18 detalhado: hardware e software. São Paulo: Érica, 2010.\\

• PEREIRA, Fábio. Microcontroladores PIC: programação em C. São Paulo: Érica, 2007.\\

• TOCCI, Ronaldo J.; LASKOWSKI, Lester P. Microprocessadores e Microcomputadores:
hardware e software. Rio de Janeiro: Prentice Hall, 1990.\\
}


\imprimirPUD

\end{document}