\input{preambulo}
\input{PUD}
\begin{document}

\disciplina{Processos de fabricação}
\codigo{AUT2429}
\cargaHorariaTotal{120}
\cargaHorariaPratica{80}
\cargaHorariaTeorica{40}
\creditos{6}
\codigoPrerequisitos{AUT2426}
\semestre{6º}
\nivel{Superior}

\ementa{
Conhecer os métodos e os processos de produção mecânica. Conhecer as características dos instrumentos, máquinas, equipamentos e instalações e suas aplicações. Avaliar a influencia do processo e do produto no meio ambiente.
}

\objetivo{
• Conhecer os métodos e os processos de produção mecânica;\\
• Conhecer as características dos instrumentos, máquinas, equipamentos e instalações e suas aplicações; \\
• Avaliar a influencia do processo e do produto no meio ambiente.\\
}

\programa{
• Processo de Conformação dos Metais\\
• Laminação\\
• Trefilação\\
• Forjamento\\
• Estampagem\\
• Processo de Soldagem\\
• Solda oxiacetilênica\\
• Solda elétrica com eletrodo revestido\\
• TIG\\
• MIG/MAG\\
• Arco voltaico submerso\\
• Processo de Usinagem\\
• Características\\
• Equipamentos\\
• Ferramentas\\
• Aspectos de segurança dos processos de usinagem: furação, torneamento, aplainamento, mandrilhamento, retificação, brochamento, fabricação de engrenagens.\\
• Definição e cálculos dos dados de corte em usinagem: velocidade, rotação e avanço de corte, tempo de corte.\\
• Materiais para ferramentas de corte: aços rápidos, metal duro, cerâmica e diamante.\\
• Fluidos de corte, geometria de corte das ferramentas, dispositivos e acessórios de fixação.\\
}

\metodologiaEnsino{
Aulas expositivas;\\
Lista de exercícios.\\
Livros contidos na bibliografia; \\
Quadro e pincel.\\
Data-show;\\
Práticas de laboratório.\\
}

\recursos{
Livros contidos na bibliografia;\\
Quadro e pincel.\\
Data-show;\\
Laboratório de mecânica Industrial;\\
}

\avaliacao{
Avaliação escrita\\
Listas de exercícios;\\
Atividades práticas\\
Poderão ser inseridas outras avaliações durante o semestre.\\
}

\bibliografiaBasica{
• MARQUES, Paulo V; MODENESI,   Paulo J; BRANCARENSE,   Alexandre Q.   Soldagem:
fundamentos e tecnologia. UFMG, 2009.\\

• WEISS, Almiro. Soldagem. Curitiba: Editora do Livro Técnico, 2010.\\

• SCOTTI, Américo; PONOMAREU, Vladimir. Soldagem MIG/MAG: melhor entendimento, melhor desempenho. São Paulo: Artliber, 2008.\\
}

\bibliografiaComplementar{
• DINIZ, Anselmo E; MARCONDES, Francisco C; COPPINI, Nivaldo L. Tecnologia da usinagem dos materiais. São Paulo: Artliber, 2010.\\

• CETLIN, Paulo R; HELMAN, Horácio. Fundamentos da Conformação: Mecânica dos Metais.São Paulo: Artliber, 2010.\\

• CHIAVERINI, Vicente. Tecnologia mecância II: processo de fabricação e tratamento. São Paulo: Makon Books do Brasil, 1986.\\

• MACHADO, Álisson et al. Teoria da usinagem dos materiais. São Paulo: Blucher, 2009. \\

• SANTOS, Sandro C; SALES, Wisley F. Aspectos tribológicos da usinagem dos mateirias. São Paulo:Artliber, 2007.\\
}


\imprimirPUD

\end{document}