\input{preambulo}
\input{PUD}
\begin{document}

\disciplina{Programação WEB}
\codigo{AUT2452}
\cargaHorariaTotal{40}
\cargaHorariaPratica{20}
\cargaHorariaTeorica{20}
\creditos{2}
\codigoPrerequisitos{-}
\semestre{opcional}
\nivel{Superior}

\ementa{
Programação de páginas web estrutura, layout, responsividade e estilos; Criação de scripts e interatividade. 
}

\objetivo{
• Entender o processo de criação de documentos web;\\
• criar conteúdos e estruturas de páginas;\\
• Fazer o layout e aplicar estilos;\\
• Programar scripts de interação da interface;
}

\programa{
• Conceitos Básicos de pagina WEB;\\
• Linguagem de marcação HTML;
• Cabeçalhos, divisões e conteúdos;\\
• Links;\\
• estruturas;\\
• Definições de estilos;\\
• A linguagem CSS;\\
• Estilos de texto;\\
• Caixas;\\
• Imagens;\\
• Responsividade;\\
• Programação de scripts;\\
• A linguagem Javascript;\\
• Interação com elementos HTML e CSS;\\
• Elementos de formulários;\\
• Interação com outros sistemas do computador.\\
}

\metodologiaEnsino{
Aula teórica;\\
Aula prática\\
Vídeo Aula\\
}

\recursos{
Laboratório de Informática;\\
Data-show
}

\avaliacao{
Avaliações práticas e teóricas;
Trabalhos;
}

\bibliografiaBasica{
• AMARAL, S. A; NASCIMENTO, J. A. M.Avaliação de usabilidadena internet.Brasília, DF: Thesaurus, 2010. ISBN 9788570629302.\\

• SEGURADO, V. S. (org.).Projeto de interface com ousuário.São Paulo: Pearson Education do Brasil, 2015. ISBN 9788543017303. Disponível em: https://plataforma.bvirtual.com.br/Acervo/Publicacao/124143. Acesso em: 20 jul. 2020.\\

• SILVA, Maurício Samy.JavaScript:guia do programador.São Paulo: Novatec, 2010. ISBN  9788575222485.\\
}

\bibliografiaComplementar{
• SILVA, Maurício Samy.JQuery:A Biblioteca do ProgramadorJavaScript. 3. ed. São Paulo: Novatec, 2014. 544 p. ISBN 978857522381.\\

•  SILVA, M. S.Design responsivo.São Paulo: Novatec,2014. ISBN: 9788575223925.\\

•  SILVEIRA, Paulo; ALMEIDA, Adriano.Lógica de programação:crie seus primeiros programas usando  JavaScript e HTML. São Paulo: Casa do Código, 2014. ISBN 9788566250220.\\

• WILLIAMS, Robin.Design para quem não é designer:princípios de design e tipografia para iniciantes.  4. ed. São Paulo: Callis Ed., 2013. ISBN 9788574168364. Disponível em: https://plataforma.bvirtual.com.br/Acervo/Publicacao/7034. Acesso em: 20 jul. 2020\\

• A.A. GRIGORIS, Semantic Web Primer. The MIT Press, 2008. ISBN: 978-0262012102\\
}


\imprimirPUD

\end{document}