\input{preambulo}
\input{PUD}
\begin{document}

\disciplina{Projetos em eletrônica}
\codigo{AUT2419}
\cargaHorariaTotal{80}
\cargaHorariaPratica{40}
\cargaHorariaTeorica{40}
\creditos{4}
\codigoPrerequisitos{AUT2416}
\semestre{4º}
\nivel{Superior}

\ementa{
Características básicas de um amplificador ideal. Modos de operação de um amplificador operacional. Projetos de controle em malha aberta e em malha fechada com AOPs. Princípios de funcionamento de um temporizador utilizando o CI 555. Sistemas temporizados. Princípios de funcionamento de circuitos osciladores. Projetos com circuitos osciladores. operar Operacionamento com sensores e transdutores de tensão, princípios básicos de projetos e montagens de circuitos eletrônicos.
}

\objetivo{
• Identificar o diagrama de pinos do amplificador operacional 741 e LM 349.\\
• Projetar e implementar circuitos lineares básicos com o amplificador\\ Operacional, comparadores de tensão com o amplificador operacional, controladores ON-OFF com o amplificador operacional.\\
• Projetar circuitos transdutores de entrada com o amplificador operacional e sensores.\\
• Projetar e implementar circuitos temporizados com o CI 555.\\
• Acionar cargas com drives de correntes e atuadores a relé.\\
• Projetar e montar osciladores com 555 e transmissores FM.\\
• Confecionar placas de circuitos.\\
}

\programa{
• Amplificadores Operacionais – A. O.\\
• Características do AOP Ganho de Tensão Impedância de Entrada Impedância de Saída \\
• Resposta em Frequência (BW) Modos de Operação do AOP Sem realimentação – Malha aberta Com realimentação – Malha fechada Realimentação Positiva – Oscilador\\
• Realimentação Negativa – Amplificador Efeito da realimentação negativa em A.O.P\\
• Conceito de Curto Circuito Virtual e Terra Virtual Circuitos lineares Básicos com AOP O amplificador Inversor – Função de Transferência\\
• O amplificador Não Inversor – Função de Transferência O seguidor de tensão – BUFFER O\\
• Amplificador Somador Inversor\\
• O Amplificador Somador não Inversor O amplificador Diferencial ou subtrator\\
•  Amplificador de CA com AOP Aplicações não – Lineares com AOPs Comparadores Comparador Regenerativo ou Schmitt Trigger \\
• Osciladores Oscilador com ponte de Wien \\
• Temporizador 555 Monoestável Astável\\
• Acionamento de Carga com Relé ( Projeto) Acionamento de Carga com Sensores \\
• Soldagem e des soldagem de componentes
• Manufatura de placas de circuitos\\
}

\metodologiaEnsino{
Aulas expositivas.\\
Aulas práticas em laboratório.\\
Resolução de lista de exercícios.\\
Leitura e pesquisa.\\
Simulação computacional utilizando software dedicado.\\
}

\recursos{
Livros contidos na bibliografia.\\
Equipamentos instrumentais de laboratório.\\
Protobords, componentes disponíveis no laboratório, placas de circuitos impressos, etc.\\
Quadro e pincel.\\
Data-show.\\
Computador com software específico.\\
Lista de exercícios.\\
}

\avaliacao{
Avaliação de aprendizagem escrita.\\
Práticas individuais e em grupo no laboratório.\\
Relatório de prática.\\
Avaliação de exercícios resolvidos.\\
Poderão ser inseridas outras avaliações durante o semestre.\\
}

\bibliografiaBasica{
• BOYLESTAD, Robert L; NASHELSKY, Louis. Dispositivos eletrônicos e teoria de
circuitos. São Paulo: Pearson, 2012.\\

• PERTENCE JÚNIOR, Antônio. Eletrônica analógica: amplificadores operacionais e filtros ativos. Porto Alegra: Artmed, 2003.\\

• U.S Navy, Brureau of Naval Personnel. Training Publication Division. Curso completo de eletrônica. São Paulo: Hemus, s.d.\\
}

\bibliografiaComplementar{
• BOURGERON, R. 1300 Esquemas e circuitos eletrônicos. Curitiba: Hemus, 2002.\\

• CIPELLI, Antônio Marcos V et. Al. Teoria e desenvolvimento de projeto de circuitos eletrônicos. São Paulo: Érica, 2001.\\

• CRUZ, Eduardo Cesar Alves; CHOUERI JUNIOR, Salomão. Eletrônica aplicada. São
Paulo: Erica, 2010.\\

• SANDIGE, Richard S. Digital design essentials. Upper Saddle River: Prentice Hall, 2001. 670 p. (Prentice Hall Xilinx Design Series) ISBN 0201476894.\\

• WAGNER, Flávio Rech; RIBAS, Renato Perez; REIS, André Inácio. Fundamentos de circuitos digitais. Porto Alegre: UFRGS. Instituto de Informática: Sagra Luzzatto, 2006. 164 p. (Série Livros didáticos. n.17) ISBN 8524107030.\\
}


\imprimirPUD

\end{document}