\input{preambulo}
\input{PUD}
\begin{document}

\disciplina{Projetos sociais}
\codigo{AUT2443}
\cargaHorariaTotal{40}
\cargaHorariaPratica{30}
\cargaHorariaTeorica{10}
\creditos{2}
\codigoPrerequisitos{-}
\semestre{2º}
\nivel{Superior}

\ementa{
Análise do contexto sócio-político-econômico da sociedade brasileira e global. Formação de valores éticos e de autonomia. Participação social. Relações étnico-raciais, direitos humanos, educação ambiental. Relações com Movimentos Sociais e o terceiro setor. Formas de organização e participação em trabalhos sociais. Métodos e Técnicas de elaboração de projetos sociais. Pressupostos teóricos e práticos a serem considerados na construção de projetos sociais.
}

\objetivo{
• Conhecer a realidade brasileira e global e os desafios dos diferentes contextos profissionais.\\
• Discutir participação social e cidadania na busca de uma formação engajada profissional.\\
• Intervir técnica e pedagogicamente na realidade social.\\
• Resolver situações-problema utilizando-se dos diversos tipos de linguagem.\\
• Organizar o trabalho de forma que possa Pensar sobre a organização do trabalho, como desenvolvê-lo de maneira competente e com isto ser para que possa ser valorizado como sujeito histórico, crítico e participativo.\\
}

\programa{
• Formação de valores éticos e de autonomia e formas de participação social.\\
• Análise do contexto sócio-político-econômico da sociedade brasileira e global.\\
• Relações com Movimentos Sociais e o terceiro setor.\\
• Formas de organização e participação em trabalhos sociais.\\
• Discussão sobre as Relações étnico-raciais e formação social brasileira.\\
• Apresentação dos contextos sobre direitos humanos e seu histórico.\\
• Desafios globais da atualidade e educação ambiental;\\
• Métodos e Técnicas de elaboração de projetos sociais.\\
• Execução de projetos e avaliação de intervenção voltada para sustentabilidade.\\
}

\metodologiaEnsino{
Discussão dialogada através de textos de apoio. Encontros expositivos para introdução às ferramentas de projetos. Utilização de visitas técnicas para montagem de diagnósticos e reconhecimento de campo da realidade a ser trabalhada. Elaboração de projeto e intervenção na comunidade. Avaliação realizada através da produção de textos e impactos gerados nas intervenções propostas nos projetos
}

\recursos{
Material didático-pedagógico.\\
Recursos audiovisuais Data-show.\\
Transporte para visitas técnicas.\\
}

\avaliacao{
Participação dos alunos nas atividades propostas.\\
Trabalhos individuais ou em grupo.\\
Seminários e/ou mesas redondas.\\
Provas que envolvam respostas livres de análise crítica sobre o conteúdo programático da disciplina em foco.\\
Avaliação realizada através da produção de textos e impactos gerados nas intervenções propostas nos projetos.\\
}

\bibliografiaBasica{
• BELLO, Enzo org. Ensaios críticos sobre direitos humanos e constitucionalismo. Caxias do Sul: Educs, 2012. BVU.\\
• FREIRE, P. Pedagogia da autonomia: saberes necessários à prática educativa. São Paulo: Paz e Terra, 2007.\\
• GIANEZINI, Miguelangelo; RAMOS, Ieda Cristina Alves. Elaboração de projetos sociais. Série Por Dentro das Ciências Sociais. Editora Intersaberes, 2015.\\
}

\bibliografiaComplementar{
• COHEN, E. \& FRANCO, R. Avaliação de projetos sociais. 6.ed. Petrópolis: Vozes, 1993.\\
• DEMO, Pedro. Participação é conquista: noções de política social participativa. São Paulo: Cortez, 2001.\\
• DIMENSTEIN, Gilberto. O cidadão de papel: a infância, a adolescência e os direitos humanos no Brasil. São Paulo: Ática, 2003.\\
• MARTINS, Carlos Benedito. O que é sociologia. 61 ed. São Paulo, Brasiliense, 2006.\\
• HOLANDA, Nilson. Elaboração e avaliação de projetos. Rio de Janeiro: APEC, 1969\\
}


\imprimirPUD

\end{document}