\input{preambulo}
\input{PUD}
\begin{document}

\disciplina{Projetos elétricos}
\codigo{AUT2450}
\cargaHorariaTotal{40}
\cargaHorariaPratica{20}
\cargaHorariaTeorica{20}
\creditos{2}
\codigoPrerequisitos{-}
\semestre{opcional}
\nivel{Superior}

\ementa{
Conceitos elétricos básicos. Condutores elétricos. Elementos de circuitos elétricos. Dispositivos de proteção e eletrodutos. Projetos de circuitos elétricos prediais.
}

\objetivo{
• Dimensionar componentes Elétricos Prediais \\
• Projetar circuitos Elétricos Prediais.\\
• Executar manutenção preventiva em circuitos Elétricos Prediais.\\
• Realizar manutenção corretiva em circuitos Elétricos Prediais.\\
}

\programa{
• Projeto Elétrico\\
• Considerações gerais\\
• Elaboração\\
• Normas Regulamentadoras\\
• Conceitos Elétricos Básicos\\
• Eletricidade\\
• Geração\\
• Tipos de alimentação Elétrica e tensões\\
• Corrente Elétrica\\
• Potência Elétrica\\
• Condutores Elétricos\\
• Tipos de condutores\\
• Tipos de revestimentos\\
• Tipos de instalação\\
• Dimensionamento\\
• Variáveis do dimensionamento\\
• Tipos de emendas\\
• Seleção do condutor\\
• Seleção do condutor neutro e terra\\
• Elementos do Circuito Elétrico\\
• Caixas de Passagem\\
• Quadros Medidores\\
• Quadros de distribuição\\
• Interruptores\\
• Tomadas de uso geral\\
• Tomadas de uso específico\\
• Iluminação fluorescente e incandescente\\
• Elementos de Proteção\\
• Disjuntores\\
• Fusíveis\\
• Relés\\
• Dimensionamento\\
• Variáveis do dimensionamento\\
• Seleção\\
• Eletrodutos\\
• Conceitos básicos\\
• Tipos\\
• Dimensionamento\\
• Instalação\\
• Diagramas\\
• Diagrama Unifilar\\
• Diagrama Multifilar\\
• Desenho e Interpretação\\
• Desenho de circuitos elétricos\\
• Simbologia\\
• Interpretação de circuitos elétricos\\
}

\metodologiaEnsino{
Aulas expositivas.\\
Aulas práticas em laboratório.\\
Resolução de lista de exercícios.\\
Visitas técnicas.\\
Leitura e pesquisa bibliográfica.\\
}

\recursos{
Livros contidos na bibliografia.\\
Artigos.\\
Quadro e pincel.\\
Data-show.\\
Lista de exercícios.\\
Transporte para visitas técnicas.\\
Laboratório de instalações elétricas\\
}

\avaliacao{
Avaliação escrita.\\
Práticas individuais e em grupo no laboratório.\\
Relatório de prática.\\
Avaliação de exercícios resolvidos.\\
}

\bibliografiaBasica{
• ADEMARO, A. M. B. Cotrim. Instalações elétricas. São Paulo: Prentice Hall, 2010.\\

• CAVALIN, Geraldo; CERVELIN, Severino. Instalações elétricas prediais. São Paulo: Érica, 2010.\\

• CREDER , Hélio. Instalações elétricas. Rio de Janeiro: LTC, 2004.\\
}

\bibliografiaComplementar{
• NISKIER, Julio; MACINTYRE, Archibald Joseph. Instalações elétricas. Rio de Janeiro: LTC, 2000.\\

• LIMA FILHO, Domingos Leite. Projeto de instalações elétricas prediais. São Paulo: Erica, 2005.\\

• MAMEDE FILHO, João. Instalações elétricas industriais. Rio de Janeiro: LTC: 2010.\\

• VASQUEZ, José Ramirez. Instalações elétricas 1. Lisboa: Platamo Edições Técnicas, 1998.\\

• PROCEL. Conservação de Energia: Ed. Clássica. Rio de Janeiro: EFEI, 2001.

}


\imprimirPUD

\end{document}