\input{preambulo}
\input{PUD}
\begin{document}

\disciplina{Redes industriais}
\codigo{AUT2437}
\cargaHorariaTotal{80}
\cargaHorariaPratica{40}
\cargaHorariaTeorica{40}
\creditos{4}
\codigoPrerequisitos{AUT2436}
\semestre{7º}
\nivel{Superior}

\ementa{
Principais Redes Industriais; Protocolo Elétrico 485; As cinco linguagens de programação para CLPs normalizadas pela IEC; Modelagem de processos com GRAFCET; Sistemas Supervisores.
}

\objetivo{
• Conhecer as principais Redes Industriais;\\
• Familiarizar-se com uso das principais linguagens de programação para CLP; \\
• Conhecer técnicas de modelagem de processos;\\
• Elaborar aplicações com CLPs para automação de processos; Integrar CLPs a sistemas de supervisão.\\
}

\programa{
• Conceitos e definições de SDCD As Redes Industriais\\
• Rede Modbus Rede Profbus Redes Fielbus\\
• O protocolo HART\\

• O protocolo CANOpen\\

• Redes DiviceNet, ControlNet, Ethernet/IP Protocolo OPC\\
• As linguagens definidas pela Norma IEC 61131-3 Linguagem Ladder (LD)\\
• Lista de Instruções (IL) Texto Estruturado (ST)\\
• Diagrama de Bloco de Funções (FBD)\\

• Diagrama de Funções Sequenciais – SFC ou GRAFCET Ambientes de Programação.\\
• Modelagem, programação e simulação. \\
• Gravação programas no Twido e TPW-03\\
• Desenvolvimento de projetos com as bancadas de teste Integrando o CLP a sistemas supervisórios\\
}

\metodologiaEnsino{
Aulas expositivas; \\
Aulas em campo;\\
Aulas práticas em laboratórios; \\
Seminários;\\
Listas de exercícios.\\
}

\recursos{
Quadro;\\
Datashow;\\
Laboratório de Sistemas Industriais.\\
}

\avaliacao{
Análise e correção dos projetos de automação; \\
Provas escritas;\\
Práticas individuais e em grupo no laboratório; \\
Seminários;\\
Apresentação de relatório;\\
}

\bibliografiaBasica{
• LUGLI, Alexandre Baratella; SANTOS, Max Mauro Dias. Redes industriais para automação industrial: AS- I, PROFIBUS e PROFINET. São Paulo: Érica, 2012.\\

• LUGLI, Alexandre Baratella; SANTOS, Max Mauro Dias. Sistemas fieldbus para automação industrial: devicenet, CANopen, SDS e Ethernet. São Paulo: Érica, 2009.\\
• FRANCHI e VALTER. Controladores lógicos programáveis: sistemas discretos. São Paulo: ÉRICA, 2010.
}

\bibliografiaComplementar{
• LOPEZ, Ricardo Aldabó. Sistemas de redes para controle e automação. Rio de Janeiro: Book Express, 2000.\\

• MORAES, Cícero Couto de; CASTRUCCI, Plínio de Lauro. Engenharia de automação industrial. Rio de Janeiro: LTC, 2007.\\

• DERFLER JR, Frank J. Guia de conectividade. Rio de Janeiro: Campus, 1995.\\

• TORRES, Gabriel. Redes de Computadores. Rio de Janeiro: Editora Novaterra. 2010. \\
• KUROSE, James F; ROSS, Keith W. Redes de Computador e a internet: Uma Abordagem top-down. São Paulo: Editora Pearson. 6a edição, 2013.\\

• MORIMOTO, Carlos Eduardo. Redes, Guia Prático. Porto Alegre: Editora Sul Editores. 2009.\\
}


\imprimirPUD

\end{document}