\input{preambulo}
\input{PUD}
\begin{document}

\disciplina{Robótica Industrial}
\codigo{AUT2447}
\cargaHorariaTotal{40}
\cargaHorariaPratica{20}
\cargaHorariaTeorica{20}
\creditos{2}
\codigoPrerequisitos{-}
\semestre{opcional}
\nivel{Superior}

\ementa{
Funcionamento de robôs industriais manipuladores, componentes e
acessórios, modos de programação e utilização.
}

\objetivo{
• Ao final do curso o aluno deverá ser capaz de reconhecer robôs manipuladores industriais, seus tipos e modos de funcionamento e ensino.\\
• Deverá ser capaz de integrar ao sistema produtivo e programar para realização de tarefas.
}

\programa{
• Histórico e origens da robótica\\
• Robótica industrial versus robótica móvel\\
• Graus de liberdade\\
• Topologia dos manipuladores robóticos\\
• Componentes e acessórios dos robôs\\
• Mecanismos usados em robôs industriais\\
• Notação de DENAVIT-HARTENBERG\\
• Modelagem cinemática\\
• Modelos matemáticos e computacionais\\
• Modos de ensino de robos\\
• Programação off-line de robos\\
• Dispositivos anexos e de segurança.\\
}

\metodologiaEnsino{
Aulas expositivas.\\
Aulas práticas em laboratório.\\
Vídeo-Aulas.\\
Leitura e pesquisa.\\
Resolução de exercícios utilizando software apropriado.\\
}

\recursos{
Quadro e pincel.\\
Data-show.\\
Lista de exercícios.\\
laboratório de informática\\
}

\avaliacao{
Avaliação escrita.\\
Resolução de atividades individual ou em grupo.\\
Avaliação de exercícios resolvidos.\\
Poderão ser inseridas outras avaliações durante o semestre.\\
}

\bibliografiaBasica{
• BEKEY, George A. Autonomous robots: from biological inspiration to implementation and control. Massachusetts (EUA): Massachusetts Institute of Technology - MIT, 2005.\\

• CRAIG, John J. Introduction to robotics: mechanics and control. 3.ed. São Paulo: Pearson Prentice Hall, 2005.\\

• CRAIG, JOHN J. Robótica. São Paulo: Pearson Education do Brasil, 2013.\\
}

\bibliografiaComplementar{
• MITTAL, R. K.; NAGRATH, I. J. Robotics and control. New Delhi: Tata McGraw- Hill, 2006.\\

• PAZOS, Fernando. Automação de sistemas \& robótica. Rio de Janeiro: Axcel Books, 2002.\\

• ROSÁRIO, João Maurício. Princípios de mecatrônica. São Paulo: Pearson Prentice Hall, 2006.\\

• SALANT, Michael A. Introdução à robótica. São Paulo: McGraw-Hill, 1990.\\

• MADRID, Marconi Kolm. Curso sobre robôs industriais. Fortaleza (CE): UFC, 1992.\\
}


\imprimirPUD

\end{document}